msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: elabftw\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"
"X-Poedit-Mapping: php=gettext:PHP;html=twig\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../../..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: src\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: web\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-0: web/assets\n"

#: src/templates/show.html:208 src/templates/show.html:216
#: src/templates/ucp.html:347
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/templates/show.html:209 src/templates/show.html:217
#: src/templates/ucp.html:348
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: web/app/controllers/RegisterController.php:46
msgid "A mandatory field is missing!"
msgstr "필수 정보를 모두 입력하세요!"

#: src/templates/login.html:128 src/templates/register.html:67
#: src/templates/sysconfig.html:892
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: src/templates/editusers.html:120 src/templates/editusers.html:143
#: src/templates/editusers.html:290 src/templates/editusers.html:353
#: src/templates/editusers.html:363 src/templates/login.html:55
#: src/templates/register.html:78 src/templates/sysconfig.html:983
#: src/templates/ucp.html:362
msgid "Firstname"
msgstr "이름"

#: src/templates/editusers.html:121 src/templates/editusers.html:146
#: src/templates/editusers.html:296 src/templates/editusers.html:354
#: src/templates/editusers.html:364 src/templates/login.html:58
#: src/templates/register.html:84 src/templates/sysconfig.html:989
#: src/templates/ucp.html:368
msgid "Lastname"
msgstr "성"

#: src/templates/editusers.html:122 src/templates/editusers.html:149
#: src/templates/editusers.html:304 src/templates/editusers.html:355
#: src/templates/editusers.html:365 src/templates/field-builder-modal.html:61
#: src/templates/login.html:126 src/templates/register.html:55
#: src/templates/sysconfig.html:45 src/templates/sysconfig.html:995
#: src/templates/team.html:6 src/templates/team.html:28
#: src/templates/ucp.html:323 src/templates/ucp.html:507
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: src/controllers/ExperimentsController.php:43 src/templates/admin.html:55
#: src/templates/dashboard.html:13 src/templates/export-modal.html:17
#: src/templates/field-builder-modal.html:65 src/templates/head.html:63
#: src/templates/profile.html:64 src/templates/profile.html:169
#: src/templates/sysconfig.html:69 src/templates/sysconfig.html:239
#: src/templates/team.html:19 src/templates/todolist-panel.html:38
#: src/templates/ucp.html:107
msgid "Experiment"
msgid_plural "Experiments"
msgstr[0] "문서"

#: src/Enums/Scope.php:34 web/team.php:40 src/templates/admin.html:22
#: src/templates/admin.html:305 src/templates/admin.html:780
#: src/templates/catstat-view.html:4 src/templates/edit-compound-modal.html:110
#: src/templates/editusers.html:267 src/templates/head.html:73
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:53 src/templates/register.html:43
#: src/templates/register.html:44 src/templates/scope-button.html:17
#: src/templates/todolist-panel.html:33 src/templates/ucp.html:468
#: src/templates/ucp.html:479
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: src/templates/changelog-block.html:6
#: src/templates/field-builder-modal.html:59 src/templates/pdf.html:27
#: src/templates/pdf.html:174 src/templates/show.html:457
#: src/templates/ucp.html:85
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: src/templates/show.html:463 src/templates/ucp.html:86
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: src/templates/admin.html:26 src/templates/catstat-edit.html:25
#: src/templates/catstat-view.html:20 src/templates/pdf.html:39
#: src/templates/show.html:302 src/templates/show.html:477
msgid "Status"
msgid_plural "Status"
msgstr[0] "상태"

#: src/classes/i18n4Js.php:46 src/templates/admin.html:284
#: src/templates/show-item-table.html:15 src/templates/show-item.html:31
#: src/templates/sysconfig.html:825 src/templates/ucp.html:131
#: src/templates/ucp.html:144 src/templates/view-edit-toolbar.html:182
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: src/classes/i18n4Js.php:69 src/templates/admin.html:94
#: src/templates/admin.html:106 src/templates/admin.html:140
#: src/templates/admin.html:244 src/templates/admin.html:377
#: src/templates/admin.html:438 src/templates/admin.html:485
#: src/templates/admin.html:602 src/templates/edit-compound-modal.html:119
#: src/templates/edit.html:151 src/templates/edit.html:214
#: src/templates/editusers.html:79 src/templates/field-builder-modal.html:40
#: src/templates/field-builder-modal.html:155 src/templates/footer.html:69
#: src/templates/idp-modal.html:105 src/templates/json-editor.html:37
#: src/templates/onboarding-email.html:37
#: src/templates/onboarding-email.html:80
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:117
#: src/templates/reset-user-password-modal.html:28
#: src/templates/scheduler.html:46 src/templates/show.html:440
#: src/templates/steps-links-edit.html:73 src/templates/sysconfig.html:284
#: src/templates/sysconfig.html:298 src/templates/sysconfig.html:491
#: src/templates/sysconfig.html:774 src/templates/ucp.html:354
#: src/templates/ucp.html:381 src/templates/view-edit-toolbar.html:29
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/classes/i18n4Js.php:70 web/app/controllers/SortableAjaxController.php:44
#: web/app/controllers/SysconfigAjaxController.php:37
#: web/app/controllers/UcpController.php:88
msgid "Saved"
msgstr "저장됨"

#: src/classes/i18n4Js.php:41 src/templates/archive-user-modal.html:33
#: src/templates/create-compound-modal.html:24
#: src/templates/create-new-item-modal.html:53
#: src/templates/create-resource-from-compound-modal.html:25
#: src/templates/duplicate-modal.html:33
#: src/templates/edit-compound-modal.html:118 src/templates/export-menu.html:15
#: src/templates/export-menu.html:49 src/templates/export-menu.html:108
#: src/templates/footer.html:68 src/templates/idp-modal.html:104
#: src/templates/import-pubchem-modal.html:50 src/templates/mfa.html:62
#: src/templates/onboarding-email-modal.html:19
#: src/templates/reset-user-password-modal.html:27
#: src/templates/rm-user-from-team-modal.html:17
#: src/templates/sysconfig.html:22 src/templates/ucp.html:36
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:51
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:75
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:116
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:144 src/templates/view-edit.html:39
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/templates/ucp.html:128 src/templates/ucp.html:473
#: src/templates/ucp.html:484
msgid "Action"
msgstr "수행할 작업"

#: src/templates/ucp.html:139
msgid "Shortcut"
msgstr "단축키"

#: src/templates/admin.html:157 src/templates/admin.html:215
#: src/templates/admin.html:264 src/templates/admin.html:409
#: src/templates/admin.html:456 src/templates/create-new-item-modal.html:54
#: src/templates/create-new.html:4
#: src/templates/create-statuslike-modal.html:26
#: src/templates/editusers.html:311 src/templates/export-modal.html:100
#: src/templates/register.html:102 src/templates/sysconfig.html:23
#: src/templates/ucp.html:130 src/templates/ucp.html:140
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: src/templates/ucp.html:133 src/templates/ucp.html:152
msgid "TODO list"
msgstr "할일 목록"

#: src/templates/admin.html:229 src/templates/admin.html:310
#: src/templates/admin.html:423 src/templates/admin.html:470
#: src/templates/create-compound-modal.html:14
#: src/templates/create-statuslike-modal.html:13
#: src/templates/edit-compound-modal.html:50
#: src/templates/field-builder-modal.html:72
#: src/templates/field-builder-modal.html:73 src/templates/sysconfig.html:18
#: src/templates/sysconfig.html:224 src/templates/team.html:27
#: src/templates/ucp.html:444 src/templates/ucp.html:469
#: src/templates/ucp.html:480
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/templates/admin.html:8
msgid "There are users waiting for validation of their account:"
msgstr "계정 승인 절차를 기다리는 사용자가 있습니다."

#: src/templates/admin.html:24 src/templates/admin.html:792
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:80 src/templates/sysconfig.html:43
#: src/templates/sysconfig.html:67
#: src/templates/view-permissions-details.html:23
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: src/templates/change-pass.html:31
msgid "Save new password"
msgstr "새로운 암호 저장"

#: src/Import/Eln.php:272 src/classes/i18n4Js.php:49
#: src/models/AbstractStatus.php:57 src/models/Experiments.php:62
#: src/models/Items.php:69 src/models/TeamGroups.php:48
#: src/models/Templates.php:70 src/services/Filter.php:133
msgid "Untitled"
msgstr "제목없음"

#: src/models/AbstractEntity.php:584
msgid "You don't have the rights to lock/unlock this."
msgstr "잠금/잠금해제 할 권한이 없습니다"

#: web/login.php:111 src/templates/login.html:106 src/templates/login.html:126
#: src/templates/login.html:168 src/templates/login.html:194
#: src/templates/login.html:218
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: src/templates/login.html:18
msgid "Enter your email address"
msgstr "이메일 주소를 입력하세요."

#: src/services/EmailValidator.php:45
msgid "Someone is already using that email address!"
msgstr "다른 사용자가 같은 이메일 주소를 이미 사용하고 있습니다"

#: web/app/controllers/RegisterController.php:65
msgid "Registration successful :)<br>Welcome to eLabFTW o/"
msgstr "등록이 완료되었습니다 :)<br>eLabFTW 사용을 환영합니다 o/"

#: src/templates/register.html:5
msgid "go back to login page"
msgstr "로그인 페이지로 돌아가기"

#: src/templates/register.html:30
msgid "Create your account"
msgstr "계정 생성"

#: src/templates/revisions.html:36
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: src/templates/editusers.html:22 src/templates/editusers.html:342
#: src/templates/import-pubchem-modal.html:23
#: src/templates/import-pubchem-modal.html:35 src/templates/inventory.html:20
#: src/templates/scheduler.html:65 src/templates/scheduler.html:81
#: src/templates/show.html:40 src/templates/ucp.html:134
#: src/templates/ucp.html:156
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: src/templates/show.html:224
msgid "Unrated"
msgstr "별점 없음"

#: src/templates/show.html:343
msgid "Sorry. I couldn't find anything :("
msgstr "아무 결과도 찾을 수 없습니다 :("

#: src/templates/sysconfig.html:41
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: src/templates/show.html:373 src/templates/sysconfig.html:49
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:52
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:76
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:225
msgid "Timestamp"
msgstr "시점 인증"

#: src/templates/sysconfig.html:46
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: src/templates/admin.html:53 src/templates/sysconfig.html:69
#: src/templates/sysconfig.html:237 src/templates/team.html:5
#: src/templates/team.html:19 src/templates/team.html:22
msgid "Members"
msgstr "멤버"

#: src/templates/sysconfig.html:430
msgid "Number of allowed login attempts:"
msgstr "로그인 시도 허용:"

#: src/templates/sysconfig.html:433
msgid "3 might be too few. See for yourself :)"
msgstr "3은 너무 적습니다. 직접 확인해 보세요 :)"

#: src/templates/sysconfig.html:354
msgid "Default is 587."
msgstr "기본값은 587입니다."

#: src/templates/sysconfig.html:364
msgid "SMTP password"
msgstr "SMTP 서버 사용자 암호"

#: src/templates/ucp.html:5
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: src/templates/ucp.html:46
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: src/templates/export-modal.html:21 src/templates/profile.html:178
msgid "Templates"
msgstr "양식"

#: src/templates/ucp.html:329
msgid "Modify your password"
msgstr "암호 수정"

#: src/templates/change-pass.html:17
msgid "New password"
msgstr "새 암호"

#: src/templates/footer.html:58 src/templates/sysconfig.html:84
#: src/templates/ucp.html:49
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/templates/pdf.html:148 src/templates/view.html:140
msgid "Unique eLabID:"
msgstr "고유 eLabID:"

#: src/templates/view.html:160
msgid "Comments"
msgstr "의견"

#: src/classes/i18n4Js.php:42 src/templates/view.html:183
#: src/templates/view.html:185
msgid "Add a comment"
msgstr "의견 추가"

#: src/classes/i18n4Js.php:54
msgid "Delete this?"
msgstr "삭제할까요?"

#: src/templates/profile.html:60
msgid "No statistics available yet."
msgstr "통계가 누적되지 않았습니다."

#: src/templates/show.html:76 src/templates/show.html:77
msgid "Filter status"
msgstr "필터 상태"

#: src/templates/edit-tags.html:3 src/templates/pdf.html:30
#: src/templates/show.html:96 src/templates/show.html:105
#: src/templates/show.html:106 src/templates/show.html:482
#: src/templates/view.html:76
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: src/templates/admin.html:596 src/templates/admin.html:600
#: src/templates/edit-tags.html:11 src/templates/show.html:414
msgid "Add a tag"
msgstr "태그 추가"

#: src/templates/show.html:417 src/templates/steps-links-edit.html:125
#: src/templates/steps-links-edit.html:157
msgid "Add a link"
msgstr "링크 추가"

#: web/ucp.php:110 src/templates/head.html:142 src/templates/scheduler.html:127
#: src/templates/sysconfig.html:80
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/templates/head.html:152
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: src/templates/head.html:147
msgid "Sysadmin panel"
msgstr "시스템 관리자 설정"

#: web/admin.php:130 src/templates/head.html:144
msgid "Admin panel"
msgstr "관리자 설정"

#: src/templates/footer.html:35
msgid "Powered by"
msgstr "Powered by"

#: src/templates/admin.html:776 src/templates/permissions-edit-modal.html:46
#: src/templates/profile.html:30 src/templates/sysconfig.html:42
#: src/templates/sysconfig.html:69 src/templates/sysconfig.html:1001
#: src/templates/view-permissions-details.html:5
msgid "Teams"
msgstr "팀"

#: src/templates/ts-config.html:46
msgid "URL for external timestamping service:"
msgstr "외부 시점 인증 서비스 URL:"

#: web/app/controllers/RegisterController.php:63
msgid "Registration successful :)<br>Your account must now be validated by an admin.<br>You will receive an email when it is done."
msgstr "등록 성공 :)<br>관리자의 승인을 기다려 주세요.<br>승인이 되면 이메일을 보내드립니다."

#: src/templates/pdf.html:104 src/templates/profile.html:154
#: src/templates/uploads.html:28
msgid "Attached file"
msgid_plural "Attached files"
msgstr[0] "첨부 파일"

#: src/classes/i18n4Js.php:44
msgid "Drop files here to upload"
msgstr "업로드 하려는 파일을 여기에 드롭하세요"

#: src/models/Revisions.php:79
msgid "You cannot restore a revision of a locked item!"
msgstr "잠금 설정된 아이템은 이전 문서로 변경할 수 없습니다. "

#: src/templates/ts-config.html:49
msgid "This should be the URL used for %sRFC 3161%s-compliant timestamping requests."
msgstr "%sRFC 3161%s-규격을 준수하는 시점 인증 요청에 사용되는 URL."

#: src/templates/sysconfig.html:29
msgid "Installed version:"
msgstr "설치된 버전:"

#: src/templates/ucp.html:228
msgid "Miscellaneous"
msgstr "기타"

#: src/templates/footer.html:39
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: src/templates/show.html:293 src/templates/show.html:295
#: src/templates/ucp.html:93
msgid "Sort"
msgstr "정렬 기준"

#: src/templates/login.html:141
msgid "Remember me"
msgstr "로그인 유지"

#: web/app/controllers/ResetPasswordController.php:120
msgid "New password inserted. You can now login."
msgstr "새로운 암호가 입력되었습니다. 로그인 하실 수 있습니다."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:260
msgid "Lock/Unlock item"
msgstr "잠금/잠금해제"

#: src/templates/sysconfig.html:393
msgid "Send a test email"
msgstr "테스트 이메일 발송"

#: src/templates/onboarding-email-modal.html:20
#: src/templates/sysconfig.html:333 src/templates/sysconfig.html:398
#: src/templates/team.html:76
msgid "Send"
msgstr "발송"

#: src/templates/catstat-edit.html:4 src/templates/catstat-view.html:12
#: src/templates/pdf.html:36 src/templates/show.html:300
#: src/templates/show.html:471 src/templates/sysconfig.html:1055
#: src/templates/ucp.html:84
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: src/templates/show.html:487
msgid "Rating"
msgstr "별점"

#: src/templates/ucp.html:97
msgid "DESC"
msgstr "내림차순"

#: src/templates/ucp.html:96
msgid "ASC"
msgstr "오름차순"

#: src/templates/admin.html:234 src/templates/admin.html:317
#: src/templates/admin.html:428 src/templates/admin.html:475
#: src/templates/create-statuslike-modal.html:19 src/templates/edit.html:190
msgid "Color"
msgstr "컬러"

#: src/templates/admin.html:12 src/templates/admin.html:172
#: src/templates/admin.html:179 src/templates/admin.html:248
#: src/templates/admin.html:302 src/templates/admin.html:442
#: src/templates/admin.html:489 src/templates/admin.html:619
#: src/templates/admin.html:639 src/templates/admin.html:640
#: src/templates/admin.html:762 src/templates/editusers.html:71
#: src/templates/field-builder-modal.html:27
#: src/templates/link-view-one.html:30 src/templates/profile.html:281
#: src/templates/show.html:375 src/templates/steps-links-edit.html:18
#: src/templates/sysconfig.html:791 src/templates/sysconfig.html:826
#: src/templates/ucp.html:484 src/templates/upload-dropdown-menu.html:100
#: src/templates/uploads.html:119 src/templates/view-edit-toolbar.html:305
#: src/templates/view.html:171
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/templates/sysconfig.html:312
msgid "Send a Mass Email"
msgstr "단체 메일 발송"

#: src/templates/sysconfig.html:327
msgid "Email Subject"
msgstr "이메일 제목"

#: src/templates/sysconfig.html:330
msgid "Email Body"
msgstr "이메일 내용"

#: src/classes/Tools.php:112
msgid "This section is out of your reach!"
msgstr "이 부분은 접근할 수 없습니다!"

#: src/classes/Tools.php:114
msgid "An error occurred!"
msgstr "에러가 발생했습니다!"

#: src/templates/uploads.html:194
msgid "Stick"
msgstr "Stick"

#: src/templates/uploads.html:176
msgid "Style"
msgstr "Style"

#: src/classes/i18n4Js.php:68 src/exceptions/ResourceNotFoundException.php:25
msgid "Nothing to show with this id"
msgstr "이 계정과 관련된 추가 정보는 없습니다"

#: src/templates/changelog.html:10 src/templates/revisions.html:13
msgid "Go back"
msgstr "돌아가기"

#: web/scheduler.php:56 src/templates/dashboard.html:84
#: src/templates/head.html:69 src/templates/ucp.html:109
#: src/templates/ucp.html:115
msgid "Scheduler"
msgstr "일정"

#: src/templates/scheduler.html:136
msgid "No bookable items."
msgstr "예약가능한 아이템이 없습니다."

#: src/templates/ucp.html:62
msgid "Display"
msgstr "표시"

#: src/templates/ucp.html:123
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "단축키"

#: src/templates/admin.html:12
msgid "Validate"
msgstr "인증"

#: src/templates/profile.html:41 src/templates/view-permissions-details.html:14
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: src/templates/admin.html:64
msgid "Configure your Team"
msgstr "팀 설정"

#: src/templates/editusers.html:184
msgid "Reset user password"
msgstr "사용자 암호 초기화"

#: src/templates/change-pass.html:9
msgid "characters minimum"
msgstr "최소 문자수"

#: src/templates/admin.html:798 src/templates/compounds-view-edit.html:104
#: src/templates/favtags-panel.html:24
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:93
#: src/templates/steps-links-edit.html:127
#: src/templates/steps-links-edit.html:159 src/templates/todolist-panel.html:8
#: src/templates/todolist-panel.html:10 src/templates/todolist-panel.html:11
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: src/templates/admin.html:49 src/templates/sysconfig.html:65
msgid "Usage Statistics"
msgstr "사용 통계"

#: src/templates/sysconfig.html:192
msgid "Operating System"
msgstr "운영체제"

#: src/templates/sysconfig.html:194
msgid "PHP Version"
msgstr "PHP 버전"

#: src/templates/sysconfig.html:197
msgid "Largest integer supported"
msgstr "지원되는 최대 정수"

#: src/templates/sysconfig.html:198
msgid "PHP configuration directory"
msgstr "PHP 환경 설정 디렉토리"

#: src/templates/sysconfig.html:561
msgid "Timestamping Configuration"
msgstr "타임스탬프 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:406
msgid "Security Settings"
msgstr "보안 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:341
msgid "E-mail Settings"
msgstr "이메일 설정"

#: src/templates/search.html:184
msgid "And visibility is:"
msgstr "공개 범위:"

#: src/templates/search.html:186
msgid "Select visibility"
msgstr "공개 범위 선택"

#: src/templates/footer.html:41
msgid "Memory usage:"
msgstr "메모리 사용량:"

#: src/templates/footer.html:42
msgid "bytes"
msgstr "bytes"

#: src/templates/login.html:178
msgid "Login through your institution"
msgstr "소속 기관을 통해 로그인"

#: src/templates/ucp.html:459
msgid "Generate an API Key"
msgstr "API Key 생성"

#: src/templates/duplicate-modal.html:34
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:190
msgid "Duplicate"
msgstr "복제"

#: src/templates/show-item.html:94 src/templates/show.html:467
#: src/templates/view.html:116
msgid "Next step"
msgstr "다음 단계"

#: src/templates/steps-links-edit.html:87
#: src/templates/steps-links-edit.html:89
msgid "Add a step"
msgstr "과정 추가"

#: src/templates/edit.html:181
msgid "Draw something"
msgstr "그림판"

#: src/templates/edit.html:213 src/templates/filter-input-snippet.html:6
#: src/templates/json-editor.html:44 src/templates/sysconfig.html:287
#: src/templates/sysconfig.html:301 src/templates/sysconfig.html:374
#: src/templates/sysconfig.html:458 src/templates/sysconfig.html:464
#: src/templates/sysconfig.html:492 src/templates/sysconfig.html:902
#: src/templates/ts-config.html:37
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: src/templates/sysconfig.html:374 src/templates/sysconfig.html:902
#: src/templates/ts-config.html:37
msgid "A password is already set."
msgstr "암호가 설정되어 있습니다."

#: src/templates/ucp.html:95
msgid "Use default"
msgstr "기본값 사용"

#: src/templates/pdf.html:128 src/templates/scheduler.html:41
#: src/templates/team.html:102 src/templates/team.html:125
#: src/templates/ucp.html:87 src/templates/uploads.html:65
msgid "Comment"
msgid_plural "Comments"
msgstr[0] "댓글"

#: src/templates/ucp.html:162
msgid "Only lowercase letters are allowed."
msgstr "소문자만 허용됩니다."

#: src/templates/ucp.html:232
msgid "Disable the rich text editor and write Markdown directly"
msgstr "전용 편집기 대신 마크업 언어로 직접 작성"

#: src/templates/ucp.html:250
msgid "Default visibility for new experiments"
msgstr "새로운 문서에 대한 공개 범위 기본 값"

#: src/Enums/Usergroup.php:26 src/templates/changelog-block.html:7
#: src/templates/editusers.html:77 src/templates/field-builder-modal.html:67
#: src/templates/pdf.html:175 src/templates/todolist-panel.html:28
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: src/templates/sysconfig.html:98
msgid "If you are behind a firewall/proxy, enter the address here. Example: http://proxy.example.com:3128"
msgstr "방화벽/프록시 사용시 주소를 입력하세요. 예: http://proxy.example.com:3128"

#: src/templates/admin.html:271 src/templates/view-edit-toolbar.html:163
msgid "Back to listing"
msgstr "목록으로 돌아가기"

#: src/templates/create-new-item-modal.html:25 src/templates/create-new.html:23
msgid "Manage templates"
msgstr "양식 관리"

#: src/templates/show.html:352
msgid "Welcome to eLabFTW. Use the 'Create new' button to get started!"
msgstr "eLabFTW 사용을 환영합니다. 시작하시려면 '새 항목 생성' 버튼을 클릭하세요!"

#: src/templates/show.html:263
msgid "Select all"
msgstr "전체 선택"

#: src/templates/show.html:27
msgid "Clear selection"
msgstr "선택 해제"

#: src/templates/show.html:266
msgid "Invert selection"
msgstr "역 선택"

#: src/templates/admin.html:754 src/templates/show.html:357
msgid "With selected:"
msgstr "다음 선택값 포함:"

#: src/templates/show.html:390 src/templates/show.html:392
msgid "Change status"
msgstr "상태 변경"

#: src/models/Uploads.php:311
msgid "Please make sure to remove any reference to this file in the body!"
msgstr "본문에서 이 파일에 대한 참조를 제거하세요!"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:13
#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:20
#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:27
#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:34
msgid "Insert in text at cursor position"
msgstr "커서 위치에 그림 삽입"

#: src/templates/archive-user-modal.html:7 src/templates/editusers.html:233
msgid "Archive user"
msgstr "사용자 차단"

#: src/templates/login.html:201
msgid "Login as anonymous visitor"
msgstr "익명 방문객으로 로그인"

#: src/templates/view-edit-template.html:94
msgid "Import to your profile"
msgstr "프로필 가져오기"

#: src/templates/ucp.html:177
msgid "PDF configuration"
msgstr "PDF 설정"

#: src/templates/ucp.html:180
msgid "Select paper format for PDF"
msgstr "PDF 구성을 위한 용지 선택"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:65 src/templates/uploads.html:108
msgid "Upload a new version of this file"
msgstr "기존 파일 바꾸기"

#: src/templates/uploads.html:182
msgid "Cartoon (proteins only)"
msgstr "카툰 (proteins 만 해당)"

#: src/templates/uploads.html:185
msgid "Cross"
msgstr "십자"

#: src/templates/uploads.html:188
msgid "Line"
msgstr "선"

#: src/templates/uploads.html:191
msgid "Sphere"
msgstr "구"

#: src/templates/sysconfig.html:199
msgid "Maximum file size for uploaded files"
msgstr "최대 업로드 파일 사이즈"

#: src/templates/sysconfig.html:201
msgid "Timezone"
msgstr "타임존"

#: src/templates/json-editor.html:56 src/templates/profile.html:6
#: src/templates/sysconfig.html:189 src/templates/sysconfig.html:506
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: src/templates/steps-links-edit.html:31
#: src/templates/steps-links-view.html:14
msgid "completed"
msgstr "완료"

#: src/templates/view.html:165
msgid "commented"
msgstr "의견 등록 시점:"

#: src/templates/add-container-modal.html:7
#: src/templates/add-container-modal.html:39
#: src/templates/archive-user-modal.html:15
#: src/templates/booking-params-modal.html:7
#: src/templates/booking-params-modal.html:65
#: src/templates/create-compound-modal.html:8
#: src/templates/create-new-item-modal.html:14
#: src/templates/create-resource-from-compound-modal.html:7
#: src/templates/create-statuslike-modal.html:7
#: src/templates/create-statuslike-modal.html:25
#: src/templates/duplicate-modal.html:7
#: src/templates/edit-compound-modal.html:39 src/templates/editusers.html:60
#: src/templates/editusers.html:107 src/templates/export-menu.html:7
#: src/templates/export-menu.html:28 src/templates/export-menu.html:62
#: src/templates/export-modal.html:7 src/templates/export-modal.html:99
#: src/templates/favtags-panel.html:2 src/templates/field-builder-modal.html:11
#: src/templates/field-builder-modal.html:154
#: src/templates/field-builder-modal.html:168
#: src/templates/field-builder-modal.html:202 src/templates/footer.html:53
#: src/templates/footer.html:103 src/templates/footer.html:110
#: src/templates/idp-modal.html:7 src/templates/import-pubchem-modal.html:7
#: src/templates/login.html:11 src/templates/login.html:25
#: src/templates/onboarding-email-modal.html:6
#: src/templates/ownership-transfer-modal.html:7
#: src/templates/ownership-transfer-modal.html:21
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:30
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:116
#: src/templates/procurement-params-modal.html:7
#: src/templates/procurement-params-modal.html:47
#: src/templates/register.html:14 src/templates/register.html:22
#: src/templates/reset-user-password-modal.html:10
#: src/templates/rm-user-from-team-modal.html:7 src/templates/scheduler.html:11
#: src/templates/scheduler.html:24 src/templates/scheduler.html:35
#: src/templates/scheduler.html:118 src/templates/search-help-modal.html:6
#: src/templates/search-help-modal.html:227 src/templates/sysconfig.html:13
#: src/templates/todolist-panel.html:2 src/templates/ucp.html:21
#: src/templates/uploads.html:8 src/templates/uploads.html:16
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:7
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:28
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:41
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:64
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:88
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:134
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/templates/head.html:139 src/templates/todolist-panel.html:4
msgid "Todolist"
msgstr "할 일 목록"

#: src/templates/head.html:140 src/templates/import-pubchem-modal.html:51
#: src/templates/json-editor.html:51 src/templates/link-view-one.html:27
#: src/templates/profile.html:8 src/templates/profile.html:140
#: src/templates/profile.html:145 src/templates/profile.html:237
msgid "Import"
msgstr "읽어 오기"

#: src/templates/admin.html:28
msgid "Tag manager"
msgstr "태그 관리자"

#: src/templates/admin.html:607
msgid "Manage tags of the team"
msgstr "팀 태그 관리"

#: src/templates/search.html:104 src/templates/search.html:116
msgid "Select status"
msgstr "상태 선택"

#: src/templates/show.html:223
msgid "Select number of stars"
msgstr "별점 수 선택"

#: src/templates/head.html:199
msgid "You can use a TODOlist by pressing '%s'."
msgstr "'%s' 단축키로 할일 목록을 띄울 수 있습니다."

#: src/templates/login.html:48 src/templates/login.html:50
#: src/templates/login.html:72 src/templates/login.html:74
#: src/templates/login.html:207 src/templates/login.html:210
#: src/templates/register.html:44 src/templates/register.html:45
msgid "Select a team"
msgstr "팀 선택"

#: src/templates/register.html:13
msgid "Privacy policy"
msgstr "프라이버시 정책"

#: src/templates/admin.html:60
msgid "Generate report"
msgstr "보고서 생성"

#: src/templates/sysconfig.html:145
msgid "This allows search engines to crawl the site. Visitors will be automatically logged in in the specified team."
msgstr "검색 엔진이 사이트 정보를 크롤링할 수 있도록 합니다. 방문자는 지정된 팀에 자동으로 로그인됩니다."

#: src/templates/sysconfig.html:155
msgid "This has no effect if open science mode is disabled."
msgstr "오픈 사이언스 모드가 활성화되었을 때에만 적용됩니다."

#: src/templates/sysconfig.html:340
msgid "Without a valid way to send emails, users won't be able to reset their password. It is recommended to create a specific %ssmtp2go.com%s account and add the information here."
msgstr "이메일 발송 설정이 되어 있어야 사용자들이 암호를 재설정할 수 있습니다.  %ssmtp2go.com%s에서 계정을 생성하고 여기에 계정 정보를 입력할 것을 권장합니다."

#: src/templates/sysconfig.html:482
msgid "Note: the text below is a template and must be edited and saved."
msgstr "주의: 문서 양식에서 지정된 텍스트입니다. 수정후 저장하세요."

#: src/templates/editusers.html:1 src/templates/editusers.html:4
msgid "Search users"
msgstr "사용자 검색"

#: src/templates/editusers.html:118 src/templates/editusers.html:135
msgid "User ID"
msgstr "사용자 ID"

#: src/templates/editusers.html:242
msgid "Delete user"
msgstr "사용자 삭제"

#: src/templates/editusers.html:252
msgid "No user found!"
msgstr "사용자가 없습니다!"

#: src/templates/login.html:187
msgid "Select an identity provider"
msgstr "인증 제공자 선택"

#: src/classes/i18n4Js.php:50
msgid "The selected item(s) and all associated data will be permanently deleted. This cannot be undone. Are you sure?"
msgstr "선택한 항목과 관련된 모든 데이터가 영구적으로 삭제되며 취소할 수 없습니다. 확실합니까?"

#: src/classes/i18n4Js.php:74
msgid "Delete this tag?"
msgstr "이 태그를 삭제할까요?"

#: src/templates/revisions.html:33 src/templates/show-item.html:84
msgid "by"
msgstr "by"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:197
msgid "Book item"
msgstr "항목 예약"

#: src/templates/ucp.html:309
msgid "Enter your password to edit your profile."
msgstr "개인 정보를 수정하시려면 암호를 입력하세요."

#: src/templates/ucp.html:6
msgid "API keys"
msgstr "API 키"

#: src/templates/ucp.html:464
msgid "Existing keys"
msgstr "이전에 발급된 키"

#: src/templates/ucp.html:450 src/templates/ucp.html:470
#: src/templates/ucp.html:481
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: src/templates/sysconfig.html:226 src/templates/ucp.html:471
#: src/templates/ucp.html:482 src/templates/uploads.html:66
msgid "Creation date"
msgstr "생성일"

#: src/templates/ucp.html:453 src/templates/ucp.html:481
msgid "Read/Write"
msgstr "읽기/쓰기"

#: src/templates/ucp.html:452 src/templates/ucp.html:481
msgid "Read Only"
msgstr "열람 전용"

#: src/templates/ucp.html:428
msgid "Create new key"
msgstr "새로운 키 생성"

#: src/templates/team.html:18
msgid "You belong to the %s team."
msgstr "당신은 %s 팀에 속해 있습니다."

#: src/templates/onboarding-email.html:13
#: src/templates/onboarding-email.html:56 src/templates/team.html:70
msgid "Subject"
msgstr "주제"

#: src/templates/onboarding-email.html:25
#: src/templates/onboarding-email.html:68 src/templates/sysconfig.html:1057
#: src/templates/team.html:72
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: web/app/controllers/TeamController.php:63
msgid "Email sent to %d users"
msgstr "%d 의 사용자에게 메일 전송됨"

#: web/app/controllers/RegisterController.php:32
msgid "Registration is disabled."
msgstr "등록이 불가능합니다."

#: web/app/controllers/ResetPasswordController.php:59
msgid "Email provided is invalid."
msgstr "이메일이 유효하지 않습니다."

#: src/controllers/AbstractEntityController.php:256
msgid "This item is locked. You cannot edit it!"
msgstr "이 항목은 잠금 설정되었습니다. 수정할 수 없습니다."

#: src/Params/ContentParams.php:44 src/Params/StepParams.php:39
#: src/Params/TagParam.php:35
msgid "Input is too short! (minimum: %d)"
msgstr "입력값이 너무 짧습니다! (minimum: %d)"

#: src/models/AbstractEntity.php:601
msgid "This experiment was locked by %s. You don't have the rights to unlock this."
msgstr "본 문서는 %s에 의해 잠겼습니다. 잠금을 해제할 권한이 없습니다."

#: src/templates/archive-user-modal.html:4 src/templates/editusers.html:229
msgid "Unarchive user"
msgstr "사용자 활성화"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:51
msgid "Annotate this image"
msgstr "그림 편집하기 (드로잉 추가)"

#: src/templates/edit.html:205 src/templates/upload-dropdown-menu.html:65
msgid "Save as image"
msgstr "그림으로 저장"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:211
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:214
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: src/templates/admin.html:68 src/templates/sysconfig.html:278
msgid "Announcement"
msgstr "공지"

#: src/templates/admin.html:71 src/templates/sysconfig.html:280
msgid "The following text will be displayed to all users on all pages while it's active."
msgstr "아래 메세지가 활성화된 모든 사용자에게 표시됩니다."

#: src/templates/pdf.html:92 src/templates/steps-links-edit.html:6
#: src/templates/steps-links-view.html:6
msgid "Steps"
msgstr "단계"

#: src/templates/show.html:319 src/templates/show.html:321
msgid "Results per page"
msgstr "페이지당 결과"

#: src/templates/edit.html:197
msgid "Stroke width"
msgstr "펜 굵기"

#: src/templates/edit.html:204
msgid "Eraser"
msgstr "지우개"

#: src/classes/i18n4Js.php:72
msgid "Delete this step?"
msgstr "단계를 삭제할까요?"

#: src/classes/i18n4Js.php:55
msgid "Delete this link?"
msgstr "링크를 삭제할까요?"

#: src/templates/json-editor.html:6
msgid "JSON Editor"
msgstr "JSON 편집기"

#: src/templates/show-item.html:14 src/templates/view-edit-toolbar.html:168
msgid "Create experiment from template"
msgstr "템플릿에서 실험 만들기"

#: src/templates/admin.html:189 src/templates/admin.html:796
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:91
msgid "Add user"
msgstr "사용자 추가"

#: src/templates/storage-list.html:4
msgid "Expand all"
msgstr "모두 확장"

#: src/templates/head.html:102
msgid "Clear all"
msgstr "모두 지우다"

#: src/templates/sysconfig.html:422
msgid "Enforce a domain name for emails"
msgstr "해당 도메인의 이메일 주소만 가입 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:425
msgid "Only email addresses at this domain will be allowed to register an account."
msgstr "설정된 도메인 주소의 이메일 주소만 계정 생성이 가능합니다."

#: src/templates/editusers.html:260
msgid "Add account"
msgstr "계정 추가"

#: src/templates/scheduler.html:34
msgid "Edit event"
msgstr "이벤트 수정"

#: src/templates/scheduler.html:62 src/templates/scheduler.html:78
msgid "Unbind"
msgstr "바인드 해제"

#: src/templates/scheduler.html:60
msgid "Bind an experiment"
msgstr "실험 바인드"

#: src/templates/scheduler.html:69 src/templates/scheduler.html:85
msgid "Attach"
msgstr "붙이다"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:58
msgid "Load into JSON Editor"
msgstr "JSON 편집기로로드"

#: src/templates/ucp.html:263
msgid "Default write permission for new experiments"
msgstr "새 실험 노트 생성시 작성 권한 기본값"

#: src/templates/register.html:60
msgid "Only emails @%s are authorized to register"
msgstr "@%s 이메일 만 등록 할 수 있습니다"

#: src/templates/show.html:24
msgid "Collapse all"
msgstr "모든 축소"

#: src/services/Check.php:47 src/services/PasswordValidator.php:32
msgid "Password must contain at least %d characters."
msgstr "비밀번호는 %d 자 이상이어야합니다."

#: src/templates/editusers.html:177 src/templates/steps-links-edit.html:35
#: src/templates/ucp.html:387 src/templates/upload-dropdown-menu.html:3
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:278
msgid "More options"
msgstr "더 많은 옵션"

#: src/templates/view-edit-template.html:156
msgid "Manage Permissions"
msgstr "권한 관리"

#: src/templates/editusers.html:119 src/templates/editusers.html:136
msgid "Team(s)"
msgstr "팀"

#: src/templates/login.html:10
msgid "Reset your password"
msgstr "비밀번호를 재설정"

#: src/templates/login.html:20
msgid "Send reset link"
msgstr "재설정 링크 보내기"

#: src/templates/login.html:124
msgid "Login to your account"
msgstr "귀하의 계정에 로그인하십시오"

#: src/templates/login.html:146
msgid "Forgot password?"
msgstr "비밀번호를 잊으 셨나요?"

#: src/templates/login.html:171
msgid "Don't have an account? %sRegister%s now!"
msgstr "계정이 없습니까? %s 지금 등록하세요%s!"

#: src/templates/login.html:99
msgid "Your account is linked to several teams. Select in which team you want to log in"
msgstr "귀하의 계정은 여러 팀에 연결되어 있습니다. 로그인 할 팀을 선택하십시오"

#: src/Auth/Local.php:52 src/Auth/Local.php:140
#: src/controllers/LoginController.php:231
#: src/exceptions/InvalidCredentialsException.php:24
msgid "Invalid email/password combination."
msgstr "이메일 / 비밀번호 조합이 잘못되었습니다."

#: src/templates/editusers.html:95
msgid "Add team"
msgstr "팀 추가"

#: src/exceptions/InvalidCsrfTokenException.php:24 web/login.php:105
msgid "Your session expired."
msgstr "세션이 만료되었습니다."

#: src/templates/footer.html:6
msgid "Code repository on GitHub"
msgstr "GitHub의 코드 저장소"

#: src/templates/footer.html:10
msgid "Join the discussion on Gitter"
msgstr "Gitter에 관한 토론에 참여하십시오"

#: src/templates/sysconfig.html:140
msgid "Registration and authentication configuration"
msgstr "등록 및 인증 구성"

#: src/templates/admin.html:27 src/templates/admin.html:528
#: src/templates/admin.html:559 src/templates/admin.html:580
#: src/templates/export-menu.html:16 src/templates/export-menu.html:50
#: src/templates/export-menu.html:109 src/templates/export-menu.html:116
#: src/templates/head.html:141 src/templates/inventory.html:7
#: src/templates/profile.html:9 src/templates/profile.html:247
#: src/templates/show.html:361 src/templates/show.html:362
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: web/app/controllers/ResetPasswordController.php:83 web/change-pass.php:52
#: src/templates/login.html:16
msgid "Reset password"
msgstr "암호를 재설정"

#: web/register.php:56
msgid "Register"
msgstr "레지스터"

#: web/register.php:36
msgid "Please %slogout%s before you register another account."
msgstr "다른 계정을 등록하기 전에 %slogout %s하십시오."

#: web/register.php:44
msgid "No local account creation is allowed!"
msgstr "로컬 계정을 만들 수 없습니다!"

#: web/profile.php:66 src/templates/profile.html:20
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: web/sysconfig.php:42
msgid "eLabFTW Configuration"
msgstr "eLabFTW 구성"

#: web/revisions.php:49
msgid "Revisions"
msgstr "개정"

#: src/templates/ucp.html:83
msgid "Last modified"
msgstr "마지막 수정"

#: src/templates/register.html:94
msgid "I agree with the %sPrivacy Policy%s"
msgstr "개인 정보 보호 정책 %s에 동의합니다%s"

#: src/templates/admin.html:373 src/templates/edit.html:146
msgid "Switch editor"
msgstr "스위치 에디터"

#: src/templates/related-snippet.html:6
msgid "Related experiments"
msgstr "관련 실험"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:177
msgid "View mode"
msgstr "보기 모드"

#: src/templates/link-view-one.html:21 src/templates/revisions.html:30
#: src/templates/show-item-table.html:28 src/templates/show-item.html:130
msgid "Toggle content"
msgstr "콘텐츠 전환"

#: src/templates/sysconfig.html:53
msgid "External auth"
msgstr "외부 인증"

#: src/templates/sysconfig.html:107
msgid "Setting this to a low value will help keeping the database size small. Setting this to 0 will allow infinite number of revisions stored."
msgstr "이 값을 낮게 설정하면 데이터베이스 크기를 줄이는 데 도움이 됩니다. 이 값을 0으로 설정하면 수정본을 무제한으로 저장할 수 있습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:971
msgid "External authentication mapping"
msgstr "외부 인증 매핑"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:2
#: src/templates/related-snippet.html:6 src/templates/related-snippet.html:23
#: src/templates/reset-user-password-modal.html:18
#: src/templates/steps-links-view.html:6 src/templates/steps-links-view.html:32
#: src/templates/steps-links-view.html:47
#: src/templates/storage-view-edit.html:4 src/templates/todolist-panel.html:4
#: src/templates/todolist-panel.html:38 src/templates/todolist-panel.html:45
#: src/templates/uploads.html:27 src/templates/view.html:148
#: src/templates/view.html:160
msgid "Toggle visibility"
msgstr "가시성 전환"

#: src/templates/toggle-pin.html:6 src/templates/view-edit-toolbar.html:278
msgid "Toggle pin"
msgstr "핀 전환"

#: src/templates/view.html:137
msgid "Last modified on %s"
msgstr "%s 에 마지막으로 수정 됨"

#: src/classes/i18n4Js.php:80
msgid "File comment"
msgstr "파일 코멘트"

#: src/models/notifications/SelfNeedValidation.php:33
msgid "Hi. Your account has been created but it is currently inactive (you cannot log in). The team admin has been notified and will validate your account. You will receive an email when it is done."
msgstr "안녕하세요. 귀하의 계정이 생성되었지만 현재 비활성 상태입니다 (로그인 할 수 없음). 팀 관리자에게 알림이 전송되었으며 계정을 확인합니다. 완료되면 이메일을 받게됩니다."

#: src/templates/editusers.html:262
msgid "Note: new user will need to use the \"Forgot password\" button on the login page to set a password."
msgstr "참고 : 새 사용자는 로그인 페이지의 \"비밀번호 찾기\"버튼을 사용하여 비밀번호를 설정해야합니다."

#: src/templates/sysconfig.html:426
msgid "You can add several domains by separating them with a comma."
msgstr "쉼표로 구분하여 여러 도메인을 추가 할 수 있습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:976
msgid "Remote user"
msgstr "원격 사용자"

#: src/templates/sysconfig.html:1007
msgid "Logout URL"
msgstr "로그 아웃 URL"

#: src/templates/view-edit-template.html:164
msgid "Destroy template"
msgstr "템플릿 파괴"

#: src/templates/admin.html:104
msgid "Enforce read permissions?"
msgstr "일괄적으로 열람 권한을 부여하시겠습니까?"

#: src/templates/admin.html:105
msgid "Select if you want to enforce read permissions on experiments"
msgstr "모든 유저에 대해 실험 노트 열람 권한을 강제 적용할 때 선택하세요"

#: src/templates/admin.html:108
msgid "Enforced read permissions on experiments"
msgstr "열람 권한 적용 대상"

#: src/templates/admin.html:115
msgid "Enforce the read permission for all experiments of users in this team."
msgstr "이 팀의 모든 사용자 실험에 대해 열람 권한을 시행합니다."

#: src/templates/admin.html:120
msgid "Enforce write permissions?"
msgstr "작성 권한을 강제 적용하시겠습니까?"

#: src/templates/admin.html:121
msgid "Select if you want to enforce write permissions on experiments"
msgstr "모든 사용자에 대해 작성 권한을 일괄 적용하려면 선택하세요"

#: src/templates/admin.html:124
msgid "Enforced write permissions on experiments"
msgstr "실험 노트 작성 권한 강제 적용"

#: src/templates/admin.html:131
msgid "Enforce the write permission for all experiments of users in this team."
msgstr "이 팀의 모든 실험 노트에 작성 권한을 적용합니다."

#: src/templates/editusers.html:102
msgid "Go"
msgstr "가다"

#: src/templates/todolist-panel.html:23
msgid "Unfinished steps"
msgstr "해야할 일"

#: src/models/AbstractEntity.php:718
msgid "Read permissions enforced by admin. Aborting change."
msgstr "관리자가 열람 권한을 강제 적용하여 변경을 중단합니다."

#: src/classes/i18n4Js.php:64 src/templates/duplicate-modal.html:11
#: src/templates/footer.html:57 src/templates/idp-modal.html:12
#: src/templates/login.html:15 src/templates/reset-user-password-modal.html:14
#: src/templates/scheduler.html:39 src/templates/search-help-modal.html:10
#: src/templates/sysconfig.html:17 src/templates/ucp.html:25
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:45
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:68
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:92
msgid "Please wait…"
msgstr "잠시만 기다려주세요…"

#: src/templates/create-new.html:8
msgid "Toggle create new menu"
msgstr "새 메뉴 만들기 전환"

#: src/templates/json-editor.html:20 src/templates/profile.html:151
msgid "Import from file"
msgstr "파일에서 가져 오기"

#: src/classes/i18n4Js.php:53 src/templates/uploads.html:64
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: src/classes/i18n4Js.php:67
msgid "Enter name of the file"
msgstr "파일 이름 입력"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:315
msgid "Owned by %s"
msgstr "%s(이)가 소유함"

#: src/templates/admin.html:638
msgid "Deduplicate"
msgstr "태그 통합"

#: web/login.php:57 src/templates/mfa.html:7 src/templates/ucp.html:342
msgid "Two Factor Authentication"
msgstr "2단계 보안 인증"

#: src/templates/mfa.html:59
msgid "Verify"
msgstr "검증"

#: src/templates/ucp.html:74
msgid "Item list (default)"
msgstr "목록 형태(기본값)"

#: src/templates/ucp.html:75
msgid "Tabular"
msgstr "표 형식"

#: src/templates/ucp.html:345
msgid "Use two-factor authentication?"
msgstr "2단계 인증을 사용하시겠습니까?"

#: src/templates/sysconfig.html:852
msgid "Toggle LDAP login"
msgstr "LDAP 로그인 켜기/끄기"

#: src/templates/sysconfig.html:863
msgid "LDAP Host"
msgstr "LDAP 호스트"

#: src/templates/sysconfig.html:858
msgid "Domain name or IP address"
msgstr "도메인 이름 또는 IP 주소"

#: src/templates/sysconfig.html:870
msgid "LDAP Port"
msgstr "LDAP 포트"

#: src/templates/sysconfig.html:873
msgid "Default: 389 LDAPS: 636"
msgstr "기본값:389 LDAPS: 636"

#: src/templates/sysconfig.html:885
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: src/templates/sysconfig.html:876
msgid "Use TLS"
msgstr "TLS 사용"

#: src/templates/login.html:114
msgid "You are already authenticated"
msgstr "이미 인증되었습니다"

#: src/templates/create-compound-modal.html:25 src/templates/login.html:88
#: src/templates/login.html:116
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: src/templates/login.html:156
msgid "Local"
msgstr "로컬"

#: src/templates/admin.html:758 src/templates/show.html:371
msgid "Lock"
msgstr "잠금"

#: src/templates/editusers.html:128 src/templates/editusers.html:174
#: src/templates/sysconfig.html:228 src/templates/team.html:105
#: src/templates/team.html:135 src/templates/uploads.html:68
msgid "Actions"
msgstr "작업"

#: src/models/notifications/UserCreated.php:36
#: src/models/notifications/UserNeedValidation.php:38
msgid "Hi. A new user registered an account on eLabFTW: %s (%s)."
msgstr "새 유저가 eLabFTW에 계정을 생성하였습니다: %s (%s)."

#: src/models/notifications/UserNeedValidation.php:43
msgid "Head to the admin panel to validate the account: %s"
msgstr "관리자 패널에서 다음 계정을 승인하십시오: %s"

#: src/exceptions/UnauthorizedException.php:25
msgid "Authentication required"
msgstr "승인 필요"

#: src/controllers/LoginController.php:385
msgid "Two Factor Authentication was not enabled!"
msgstr "2단계 인증이 활성화되지 않았습니다!"

#: src/controllers/LoginController.php:394
msgid "The code you entered is not valid!"
msgstr "입력한 코드가 올바르지 않습니다!"

#: src/controllers/LoginController.php:402
msgid "Two Factor Authentication is now enabled!"
msgstr "2단계 인증을 사용합니다!"

#: src/classes/i18n4Js.php:61
msgid "Nothing selected!"
msgstr "아무 것도 선택되지 않았습니다!"

#: src/classes/i18n4Js.php:66
msgid "Do you want to replace the file on the server with this edit?"
msgstr "서버에 저장된 파일을 현재 수정본으로 교체할까요?"

#: src/templates/sysconfig.html:114
msgid "Setting this to a high value will help keeping the database size small."
msgstr "이 값을 높게 하면 데이터베이스 크기를 줄이는 데 도움이 됩니다."

#: src/templates/sysconfig.html:440 src/templates/sysconfig.html:630
msgid "Set to 0 to disable this feature."
msgstr "0을 입력하면 기능이 비활성화됩니다."

#: src/templates/pdf.html:41
msgid "Created by"
msgstr "작성자"

#: src/templates/pdf.html:77
msgid "Linked item"
msgid_plural "Linked items"
msgstr[0] "연결된 아이템"

#: src/services/EmailValidator.php:64
msgid "This email domain is not allowed. Allowed domains: %s"
msgstr "이 이메일 도메인은 허용되지 않습니다. 허용된 도메인은 다음과 같습니다: %s"

#: src/classes/i18n4Js.php:52 src/templates/admin.html:382
#: src/templates/edit.html:160 src/templates/view.html:148
msgid "Extra fields"
msgstr "기타 필드"

#: src/classes/i18n4Js.php:75
msgid "Template title"
msgstr "템플릿 제목"

#: src/templates/edit.html:42 src/templates/view.html:59
msgid "Started on"
msgstr "최초 작성"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:232
msgid "Add to blockchain"
msgstr "블록체인 추가"

#: src/templates/sysconfig.html:292
msgid "Login page announcement"
msgstr "로그인 페이지 공지사항"

#: src/templates/sysconfig.html:294
msgid "The following text will be displayed only on the login page."
msgstr "아래 텍스트가 로그인 페이지에 표시됩니다."

#: src/templates/admin.html:76
msgid "An admin account will always be able to create tags."
msgstr "관리자 계정은 옵션에 상관없이 태그를 만들 수 있습니다."

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:42 src/templates/uploads.html:104
msgid "Edit filename"
msgstr "파일명 수정"

#: src/services/Email.php:208
msgid "Sent from eLabFTW"
msgstr "eLabFTW에서 발신됨"

#: src/models/Tags.php:133
msgid "Users cannot create tags."
msgstr "일반 사용자는 태그를 생성할 수 없습니다."

#: src/templates/ucp.html:241
msgid "Use ISO datetime in the text editor instead of localized one"
msgstr "텍스트 에디터에서 로컬 시간 대신 ISO 일시 사용"

#: src/templates/admin.html:760 src/templates/ownership-transfer-modal.html:6
#: src/templates/ownership-transfer-modal.html:23
#: src/templates/ownership-transfer-modal.html:25
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:291
msgid "Transfer ownership"
msgstr "소유권 이전"

#: src/templates/ownership-transfer-modal.html:13
msgid "New owner"
msgstr "새로운 소유자"

#: src/templates/admin.html:367 src/templates/edit.html:129
#: src/templates/edit.html:135
msgid "Main content"
msgstr "본문"

#: src/templates/steps-links-edit.html:24
#: src/templates/steps-links-view.html:11
msgid "Toggle completion"
msgstr "완료 토글"

#: src/templates/head.html:130
msgid "User menu"
msgstr "사용자 메뉴"

#: src/templates/head.html:196
msgid "Make sure to read the %suser guide%s."
msgstr "%s사용자 가이드%s를 확인하십시오."

#: src/Enums/Usergroup.php:25 src/templates/editusers.html:76
#: src/templates/editusers.html:383 src/templates/team.html:41
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: src/templates/admin.html:739 src/templates/edit-compound-modal.html:108
#: src/templates/show.html:493
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: src/templates/edit.html:152
msgid "Save and go back"
msgstr "저장 후 뒤로 이동"

#: src/templates/editusers.html:25 src/templates/profile.html:102
msgid "Show all"
msgstr "전체 보기"

#: src/templates/upload-replace-form.html:6
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: src/templates/sysconfig.html:121
msgid "If the last change is at least this days old, a revision will be created regardless of the minimum characters setting."
msgstr "마지막 변경 날짜가 설정된 값 이상 지나면 최소 글자수 설정과 관계없이 수정본이 생성됩니다."

#: src/templates/sysconfig.html:457
msgid "%d users are currently prevented from logging in from unknown devices."
msgstr "%d명의 사용자가 현재 미확인 장치에서 로그인이 차단된 상태입니다."

#: src/templates/sysconfig.html:463
msgid "%d devices are currently denied authentication."
msgstr "%d개의 장치가 현재 인증이 차단된 상태입니다."

#: src/templates/ucp.html:83 src/templates/ucp.html:106
msgid "(default)"
msgstr "(기본값)"

#: web/app/controllers/ResetPasswordController.php:69
#: web/app/controllers/ResetPasswordController.php:103
msgid "If the account exists, an email has been sent."
msgstr "계정이 존재하는 경우 이메일이 발송됩니다."

#: src/controllers/LoginController.php:196
#: web/app/controllers/ResetPasswordController.php:76 web/index.php:86
msgid "Your account is not validated. An admin of your team needs to validate it!"
msgstr "당신의 계정은 아직 승인되지 않았습니다. 팀 관리자의 승인이 필요합니다!"

#: web/app/controllers/ResetPasswordController.php:85
msgid "Hi. Someone (probably you) requested a new password on eLabFTW.%s Please follow this link to reset your password: %s %sThis link is only valid for %s minutes."
msgstr "eLabFTW.%s에서 패스워드 재설정이 요청되었습니다. 다음 링크를 클릭하여 패스워드를 재설정하세요:%s %s이 링크는 %s분 동안만 유효합니다."

#: src/services/ResetPasswordKey.php:68
msgid "This link has expired! Password reset links are only valid for %s minutes."
msgstr "이 링크는 만료되었습니다! 비밀번호 초기화 링크는 %s분 내에만 유효합니다."

#: src/exceptions/InvalidDeviceTokenException.php:24
msgid "This browser cannot login anymore because of too many failed attempts."
msgstr "로그인 시도 횟수가 너무 많아 이 브라우저에서는 더 이상 로그인할 수 없습니다."

#: src/models/Experiments.php:90
msgid "Experiments must use a template!"
msgstr "실험노트는 반드시 템플릿을 사용해야 합니다!"

#: src/templates/edit.html:31
msgid "Warning: this entry was modified %s seconds ago by %s."
msgstr "경고: 이 항목은 %s초 전에 %s에 의해 변경되었습니다."

#: src/templates/show.html:134 src/templates/show.html:140
msgid "Name of field"
msgstr "필드 이름"

#: src/templates/show.html:151 src/templates/show.html:156
msgid "Value"
msgstr "값"

#: src/templates/admin.html:502
msgid "Export database items"
msgstr "데이터베이스 항목 내보내기"

#: src/templates/ts-config.html:11
msgid "Custom TSA"
msgstr "사용자 지정 TSA"

#: src/templates/favtags-panel.html:4 src/templates/ucp.html:132
#: src/templates/ucp.html:148
msgid "Favorite tags"
msgstr "태그 즐겨찾기"

#: src/templates/filter-input-snippet.html:4
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: src/templates/favtags-panel.html:21
msgid "Add a tag as favorite"
msgstr "태그 즐겨찾기 추가"

#: src/templates/show.html:420 src/templates/steps-links-edit.html:151
msgid "Any category"
msgstr "모든 분류"

#: src/classes/i18n4Js.php:73
msgid "Are you sure you want to undo this step?"
msgstr "정말 이 단계를 되돌리기하시겠습니까?"

#: src/services/Email.php:74
msgid "Test email"
msgstr "이메일 테스트"

#: src/models/notifications/CommentCreated.php:44
msgid "New comment posted"
msgstr "새로운 댓글이 달렸습니다"

#: src/services/Transform.php:62
msgid "New user added to your team"
msgstr "새로운 유저가 팀에 추가되었습니다"

#: src/models/notifications/UserNeedValidation.php:35
msgid "[ACTION REQUIRED]"
msgstr "[조치 필요]"

#: src/models/notifications/SelfNeedValidation.php:32
msgid "Your account has been created"
msgstr "계정이 생성되었습니다"

#: src/models/notifications/SelfIsValidated.php:31
msgid "Account validated"
msgstr "계정이 인증되었습니다"

#: src/models/notifications/StepDeadline.php:58
msgid "Hello. A step deadline is approaching: "
msgstr "안녕하세요. 단계 마감 시간이 다가오고 있습니다: "

#: src/services/Transform.php:69
msgid "A user needs account validation."
msgstr "사용자 계정의 승인이 필요합니다."

#: src/services/Transform.php:76
msgid "There was a problem during PDF creation."
msgstr "PDF 생성 중 문제가 발생했습니다."

#: src/services/Transform.php:85
msgid "Tex rendering failed during PDF generation. The raw tex commands are retained but you might want to carefully check the generated PDF."
msgstr "PDF 생성 중 TeX 렌더링에 실패하였습니다. TeX 명령어는 남아 있지만 생성된 PDF를 확인해야 할 수 있습니다."

#: src/services/Transform.php:94
msgid "Some attached PDFs could not be appended."
msgstr "첨부된 PDF 파일의 일부는 포함되지 않습니다."

#: src/services/advancedSearchQuery/exceptions/LimitDepthIsExceededException.php:22
msgid "Query is too complex!"
msgstr "검색식이 너무 복잡합니다!"

#: web/ucp.php:64
msgid "New comment notification"
msgstr "새로운 댓글 알림"

#: web/ucp.php:68
msgid "Step deadline"
msgstr "실험 단계 데드라인"

#: web/ucp.php:76
msgid "New user created"
msgstr "새로운 사용자 추가"

#: web/ucp.php:81
msgid "New user need validation"
msgstr "새로운 사용자 승인"

#: src/templates/admin.html:532
msgid "Export experiments of user"
msgstr "해당 사용자의 실험 내보내기"

#: src/templates/head.html:95 src/templates/head.html:96
#: src/templates/ucp.html:7
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: src/templates/head.html:104
msgid "No new notifications to show."
msgstr "새로운 알림이 없습니다."

#: src/templates/head.html:107 src/templates/ucp.html:493
msgid "Notifications settings"
msgstr "알림 설정"

#: src/templates/login.html:42 src/templates/login.html:66
msgid "Request access to a team"
msgstr "팀에 접근 요청"

#: src/templates/login.html:60 src/templates/login.html:79
msgid "Request access"
msgstr "접근 요청"

#: src/templates/login.html:85
msgid "Your account has been created and will need to be validated by an admin."
msgstr "당신의 계정이 생성되었으나 관리자의 승인이 필요합니다."

#: src/templates/search-syntax-doc-modal.html:5
msgid "Search Syntax"
msgstr "검색식"

#: src/services/AdvancedSearchQuery.php:65
#: src/services/AdvancedSearchQuery.php:67
msgid "Search query"
msgstr "검색 양식"

#: src/templates/search.html:167
msgid "Select author"
msgstr "작성자 선택"

#: src/templates/admin.html:568 src/templates/show.html:235
msgid "Date from"
msgstr "다음 날짜부터"

#: src/templates/show.html:239
msgid "less than"
msgstr "보다 작음"

#: src/templates/show.html:240
msgid "less than or equal to"
msgstr "보다 작거나 같음"

#: src/templates/show.html:241
msgid "equal to"
msgstr "와 같음"

#: src/templates/show.html:242
msgid "greater than or equal to"
msgstr "보다 크거나 같음"

#: src/templates/show.html:243
msgid "greater than"
msgstr "보다 큼"

#: src/templates/show.html:244
msgid "not equal to"
msgstr "같지 않음"

#: src/templates/show.html:249
msgid "Date to (optional)"
msgstr "다음 날짜까지(옵션)"

#: src/templates/search.html:252
msgid "Locked"
msgstr "잠금 여부"

#: src/templates/show.html:206 src/templates/show.html:207
msgid "Select lock status"
msgstr "잠금 상태 선택"

#: src/templates/show.html:214
msgid "Timestamped"
msgstr "타임스탬프 여부"

#: src/templates/show.html:215
msgid "Select timestamp status"
msgstr "타임스탬프 여부 선택"

#: src/templates/search.html:78 src/templates/search.html:90
msgid "And category is"
msgstr "분류"

#: src/templates/search.html:80 src/templates/search.html:92
msgid "Select category"
msgstr "분류 선택"

#: src/templates/steps-links-edit.html:39
msgid "Completion time:"
msgstr "완료 시각:"

#: src/templates/steps-links-edit.html:43
msgid "Not finished"
msgstr "종료되지 않음"

#: src/templates/steps-links-edit.html:49
#: src/templates/steps-links-view.html:19
msgid "Deadline:"
msgstr "최종 기한:"

#: src/templates/steps-links-edit.html:54
msgid "Toggle notifications"
msgstr "알림 켜기/끄기"

#: src/templates/steps-links-edit.html:58
msgid "Clear deadline"
msgstr "데드라인 삭제"

#: src/templates/steps-links-edit.html:65
msgid "Set deadline in"
msgstr "데드라인 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:48
msgid "Uploads"
msgstr "업로드"

#: src/templates/sysconfig.html:567
msgid "Blockchain timestamp configuration"
msgstr "블록체인 타임스탬프 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:522
msgid "Where user uploaded files are stored:"
msgstr "사용자 업로드 파일 저장 위치:"

#: src/templates/sysconfig.html:524 src/templates/upload-more-info.html:1
msgid "Local filesystem"
msgstr "로컬 파일시스템"

#: src/templates/sysconfig.html:525
msgid "S3 bucket"
msgstr "S3 버킷"

#: src/templates/sysconfig.html:528
msgid "You can select where uploaded files will be stored. The default is local storage but you can configure any S3 compatible object storage."
msgstr "업로드된 파일을 저장할 위치를 선택할 수 있습니다. 기본값은 로컬 저장장치이지만 원하는 경우 S3 호환 객체 저장장치를 구성할 수 있습니다."

#: src/templates/ucp.html:500
msgid "Web"
msgstr "웹"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:88 src/templates/uploads.html:75
msgid "More information"
msgstr "추가 정보"

#: src/templates/upload-more-info.html:1
msgid "Storage:"
msgstr "저장소:"

#: src/models/Scheduler.php:492
msgid "Creation/modification of events in the past is not allowed!"
msgstr "과거의 이벤트를 생성하거나 수정하는 것은 허용되지 않습니다!"

#: src/models/notifications/EventDeleted.php:91 src/services/Transform.php:54
msgid "A booked slot was deleted from the scheduler."
msgstr "예약한 슬롯이 스케줄러에서 삭제되었습니다."

#: src/models/notifications/EventDeleted.php:93
msgid "Hi. %s (%s). See item: %s. It was booked from %s to %s."
msgstr "%s (%s)님. 장비를 확인하세요: %s. 이 장비는 %s부터 %s까지 예약되었습니다."

#: web/ucp.php:86
msgid "Booking event cancelled"
msgstr "예약 일정 취소"

#: src/templates/admin.html:564
msgid "Export bookings"
msgstr "예약 항목 내보내기"

#: src/templates/admin.html:574
msgid "Date to"
msgstr "다음 날짜까지"

#: src/templates/editusers.html:14
msgid "All teams"
msgstr "모든 팀"

#: src/templates/search.html:160
msgid "And author is"
msgstr "작성자의 또는"

#: src/templates/search.html:160
msgid "belongs to group:"
msgstr "포함된 그룹:"

#: src/templates/search.html:167 src/templates/search.html:175
msgid "group"
msgstr "그룹"

#: src/templates/search.html:170
msgid "author"
msgstr "작성자"

#: src/templates/link-view-one.html:25
msgid "Import links"
msgstr "링크 가져오기"

#: src/Make/AbstractMakeTimestamp.php:139
msgid "Number of timestamps this past month reached the limit!"
msgstr "이번 달에 허용할 수 있는 타임스탬프 횟수를 초과했습니다!"

#: src/templates/admin.html:617 src/templates/admin.html:629
#: src/templates/admin.html:630
msgid "Show tagged experiments"
msgstr "태그된 실험 보기"

#: src/templates/admin.html:618 src/templates/admin.html:634
#: src/templates/admin.html:635
msgid "Show tagged items"
msgstr "태그된 아이템 보기"

#: src/templates/edit.html:209
msgid "Use %sCtrl%s + click to add text"
msgstr "텍스트를 추가하려면 %sCtrl%s를 누르고 클릭하세요"

#: src/templates/json-editor.html:56
msgid "See documentation about extra fields."
msgstr "기타 필드에 대해서는 매뉴얼을 참조하십시오."

#: src/templates/sysconfig.html:195
msgid "MySQL Version"
msgstr "MySQL 버전"

#: src/templates/ts-config.html:54
msgid "Number of allowed timestamps per month (0 means no limit):"
msgstr "1개월간 타임스탬프 허용 횟수(0 선택시 무제한):"

#: src/Import/Handler.php:104
msgid "Error: invalid file extension for import. Allowed extensions: %s."
msgstr "오류: 가져오기에 대한 파일 확장자가 잘못되었습니다. 허용되는 확장자: %s."

#: src/models/AbstractEntity.php:722
msgid "Write permissions enforced by admin. Aborting change."
msgstr "관리자가 작성 권한을 강제 설정하여 변경을 중단합니다."

#: src/models/AbstractStatus.php:68
msgid "Running"
msgstr "진행중"

#: src/models/AbstractStatus.php:69
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: src/models/AbstractStatus.php:70
msgid "Need to be redone"
msgstr "재실험 필요"

#: src/models/AbstractStatus.php:71
msgid "Fail"
msgstr "실패"

#: src/Make/MakeBloxberg.php:81 src/models/AbstractConcreteEntity.php:253
msgid "Timestamp archive by %s"
msgstr "%s에 의해 타임스탬프 처리됨"

#: src/Import/Eln.php:253
msgid "Error: could not read archive file properly! (missing %s)"
msgstr "오류: 아카이브 파일을 제대로 읽을 수 없습니다! (%s 누락)"

#: src/services/LoginHelper.php:140
msgid "Your account has expired. Contact your team Admin to extend its validity."
msgstr "당신의 계정은 만료되었습니다. 팀 관리자에게 연락하세요."

#: src/templates/admin.html:517 src/templates/admin.html:548
#: src/templates/export-menu.html:122 src/templates/show.html:363
msgid "ELN Archive"
msgstr "ELN 아카이브"

#: src/templates/admin.html:518 src/templates/admin.html:549
#: src/templates/export-menu.html:121 src/templates/show.html:364
msgid "ZIP Archive"
msgstr "아카이브 압축"

#: src/templates/admin.html:519 src/templates/admin.html:550
#: src/templates/export-menu.html:123 src/templates/show.html:365
msgid "CSV File"
msgstr "CSV 파일"

#: src/templates/admin.html:520 src/templates/admin.html:551
#: src/templates/export-menu.html:120 src/templates/show.html:366
msgid "PDF File"
msgstr "PDF 파일"

#: src/templates/admin.html:521 src/templates/admin.html:552
#: src/templates/show.html:367
msgid "QR codes PDF"
msgstr "QR 코드 PDF"

#: src/templates/admin.html:522 src/templates/admin.html:553
#: src/templates/profile.html:278 src/templates/show.html:368
msgid "JSON"
msgstr "JSON"

#: src/templates/create-new.html:13
msgid "Experiments templates"
msgstr "실험 노트 양식"

#: src/templates/create-new.html:20
msgid "No pinned templates found"
msgstr "핀으로 고정된 양식을 찾을 수 없습니다"

#: src/templates/edit.html:204
msgid "Save as JSON"
msgstr "JSON으로 저장"

#: src/templates/editusers.html:173
msgid "2FA enabled"
msgstr "2단계 인증 활성화"

#: src/templates/editusers.html:277
msgid "Permission group"
msgstr "접근 가능한 그룹"

#: src/templates/editusers.html:124 src/templates/editusers.html:153
msgid "Valid until"
msgstr "까지 유효"

#: src/templates/show.html:87 src/templates/show.html:88
msgid "Filter owner"
msgstr "필터 소유자"

#: src/templates/show.html:178 src/templates/show.html:179
msgid "Filter visibility"
msgstr "필터 공개 여부"

#: src/templates/footer.html:14 src/templates/head.html:123
msgid "Submit feedback"
msgstr "피드백 제출"

#: src/templates/head.html:114
msgid "Help menu"
msgstr "도움말"

#: src/templates/head.html:116
msgid "What's new"
msgstr "새로운 기능"

#: src/templates/head.html:119
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: src/templates/head.html:120
msgid "Community forum"
msgstr "커뮤니티 포럼"

#: src/templates/head.html:121
msgid "Chat room"
msgstr "채팅방"

#: src/templates/head.html:124
msgid "Contribute to eLabFTW"
msgstr "eLabFTW를 도와주세요"

#: src/templates/head.html:131
msgid "Logged in as %s in:"
msgstr "%s로 로그인했습니다:"

#: src/templates/head.html:133
msgid "Switch team"
msgstr "팀 전환"

#: src/templates/head.html:138
msgid "My profile"
msgstr "내 프로필"

#: src/templates/login.html:87
msgid "Your account has been created and is now active. Try logging in again."
msgstr "당신의 계정은 이제 활성화되었습니다. 다시 로그인해 주세요."

#: src/templates/pdf.html:62 src/templates/steps-links-edit.html:101
#: src/templates/steps-links-view.html:33
msgid "Linked experiment"
msgid_plural "Linked experiments"
msgstr[0] "링크된 실험"

#: src/templates/show.html:296
msgid "Newest"
msgstr "최신순"

#: src/templates/show.html:297
msgid "Oldest"
msgstr "오래된 순"

#: src/templates/show.html:298
msgid "Recently modified"
msgstr "최근 수정 순"

#: src/templates/show.html:299
msgid "Least recently modified"
msgstr "늦게 수정된 순"

#: src/templates/show.html:301
msgid "Category (inverted)"
msgstr "분류(역순)"

#: src/templates/show.html:304
msgid "Highest ID"
msgstr "높은 ID순"

#: src/templates/show.html:305
msgid "Lowest ID"
msgstr "낮은 ID 순"

#: src/templates/show.html:308
msgid "Recently commented"
msgstr "최근 코멘트"

#: src/templates/show.html:309
msgid "Title (alphabetical)"
msgstr "제목(알파벳순)"

#: src/templates/show.html:310
msgid "Title (inverted)"
msgstr "제목(역순)"

#: src/templates/show.html:311
msgid "User (alphabetical)"
msgstr "사용자(알파벳순)"

#: src/templates/show.html:312
msgid "User (inverted)"
msgstr "사용자(역순)"

#: src/templates/show.html:313
msgid "Highest rating"
msgstr "최고 평점"

#: src/templates/show.html:314
msgid "Lowest rating"
msgstr "최저 평점"

#: src/templates/show.html:202
msgid "Search in %s"
msgstr "%s에서 검색"

#: src/templates/show.html:429
msgid "Link to an experiment"
msgstr "실험 링크"

#: src/templates/show.html:432 src/templates/steps-links-edit.html:119
msgid "Any author"
msgstr "모든 작성자"

#: src/templates/scheduler.html:52
msgid "Start time"
msgstr "시작 시간"

#: src/templates/scheduler.html:54
msgid "End time"
msgstr "종료 시간"

#: src/templates/ts-config.html:57
msgid "Number of timestamps over the last 30 days: %d"
msgstr "최근 30일간 타임스탬프 횟수: %d"

#: src/templates/upload-comment.html:6
msgid "Click to add a comment"
msgstr "댓글을 작성하려면 클릭하세요"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:74
msgid "Show content of file"
msgstr "파일 내용 표시"

#: src/templates/upload-more-info.html:3
msgid "Uploaded by %s"
msgstr "%s가 업로드함"

#: src/templates/view.html:168
msgid "edited"
msgstr "수정됨"

#: src/models/notifications/StepDeadline.php:67 src/services/Transform.php:106
msgid "A step deadline is approaching."
msgstr "실험 단계 데드라인이 얼마 남지 않았습니다."

#: src/templates/edit.html:193
msgid "Molecule editor"
msgstr "분자 구조식 편집기"

#: src/templates/head.html:117 src/templates/head.html:118
#: src/templates/sysconfig.html:212
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: src/templates/steps-links-edit.html:78
msgid "Copy step to cursor position"
msgstr "커서 위치에 단계 복사"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:81
msgid "Open in NMRium"
msgstr "NMRium에서 열기"

#: src/models/FavTags.php:83
msgid "Could not find tag. Please enter an existing tag."
msgstr "태그를 찾을 수 없습니다. 존재하는 태그를 입력하십시오."

#: src/templates/changelog-block.html:1 src/templates/pdf.html:170
#: src/templates/profile.html:276
msgid "Changelog"
msgstr "변경 내역"

#: src/templates/changelog-block.html:8 src/templates/pdf.html:176
msgid "Property changed"
msgstr "속성이 변경되었습니다."

#: src/templates/changelog-block.html:9 src/templates/pdf.html:177
msgid "New value"
msgstr "새 값"

#: src/templates/show-templates-select.html:36
#: src/templates/view-edit-template.html:101
msgid "Toggle pin (add to create button menu)"
msgstr "핀 전환(버튼 메뉴 생성에 추가)"

#: src/templates/sysconfig.html:31
msgid "Latest stable version:"
msgstr "최신 안정화 버전:"

#: src/templates/admin.html:149 src/templates/sysconfig.html:640
#: src/templates/sysconfig.html:847 src/templates/ucp.html:427
msgid "Link to documentation"
msgstr "문서 링크"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:296
msgid "See changelog"
msgstr "개선 내용 확인"

#: src/templates/admin.html:624
msgid "From here you can add, edit or delete the tags for your team. Click the tag to edit it. Then click the deduplicate button to merge similar tags."
msgstr "이 메뉴에서는 팀에서 사용할 태그를 추가하거나 삭제, 편집할 수 있습니다. 태그를 편집하려면 클릭하세요. 태그 통합 버튼을 눌러 유사한 태그를 합칠 수 있습니다."

#: src/templates/field-builder-modal.html:10
#: src/templates/field-builder-modal.html:53
msgid "Add an extra field"
msgstr "추가 필드 추가"

#: src/templates/field-builder-modal.html:54
msgid "Field type"
msgstr "필드 타입"

#: src/templates/field-builder-modal.html:56
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: src/templates/field-builder-modal.html:57
msgid "Dropdown menu"
msgstr "드롭다운 메뉴"

#: src/templates/field-builder-modal.html:58
msgid "Radio buttons"
msgstr "라디오 버튼"

#: src/templates/field-builder-modal.html:63
msgid "Checkbox"
msgstr "체크박스"

#. Anybody let me know where it occurs in elabftw?
#: src/templates/field-builder-modal.html:64
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: src/templates/field-builder-modal.html:72
msgid "required"
msgstr "필수"

#: src/templates/field-builder-modal.html:77
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: src/templates/field-builder-modal.html:78
msgid "Enter a description for this field"
msgstr "이 필드에 대한 설명을 입력하세요."

#: src/templates/field-builder-modal.html:81
#: src/templates/field-builder-modal.html:108
msgid "Default value"
msgstr "기본값"

#: src/templates/field-builder-modal.html:82
msgid "Enter a default value"
msgstr "기본값을 입력하세요"

#: src/templates/field-builder-modal.html:87
msgid "Choices"
msgstr "선택"

#: src/templates/field-builder-modal.html:93
#: src/templates/field-builder-modal.html:103
msgid "Add another choice"
msgstr "다른 선택지 추가"

#: src/templates/field-builder-modal.html:110
msgid "Unchecked"
msgstr "체크되지 않음"

#: src/templates/field-builder-modal.html:111
msgid "Checked"
msgstr "체크됨"

#: src/templates/admin.html:387 src/templates/edit.html:165
#: src/templates/json-editor.html:13
msgid "Add field"
msgstr "필드 추가"

#: src/templates/admin.html:768 src/templates/permissions-edit-modal.html:36
msgid "Base"
msgstr "베이스"

#: src/templates/admin.html:780 src/templates/permissions-edit-modal.html:37
msgid "This setting sets a baseline upon which you can add more permissions by selecting teams, teamgroups or users below."
msgstr "이 설정은 아래에서 팀, 팀 그룹 또는 사용자를 선택하여 더 많은 권한을 추가할 수 있는 기준을 설정합니다."

#: src/templates/admin.html:777 src/templates/permissions-edit-modal.html:47
msgid "Selecting a team here will give access to all members of this team."
msgstr "여기에서 팀을 선택하면 이 팀의 모든 구성원에게 액세스 권한이 부여됩니다."

#: src/templates/admin.html:795 src/templates/permissions-edit-modal.html:56
msgid "Teamgroups"
msgstr "팀 그룹"

#: src/templates/admin.html:785
msgid "Selecting a teamgroup here will give access to all users part of this teamgroup."
msgstr "여기에서 팀 그룹을 선택하면 이 팀 그룹의 모든 사용자에게 액세스 권한이 부여됩니다."

#: src/templates/admin.html:788
msgid "Teamgroup"
msgstr "팀 그룹"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:102
msgid "Allow read access for anonymous users"
msgstr "익명 사용자의 열람을 허용"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:10
#: src/templates/edit-compound-modal.html:26
#: src/templates/edit-compound-modal.html:56
#: src/templates/edit-compound-modal.html:63 src/templates/mfa.html:35
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:107 src/templates/ucp.html:435
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립 보드에 복사"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:111
msgid "Anyone following this link can access this entry."
msgstr "이 링크를 클릭한 사용자는 이 항목을 액세스할 수 있습니다."

#: src/templates/field-builder-modal.html:144
msgid "Allow selection of multiple values?"
msgstr "여러 값의 선택을 허용하시겠습니까?"

#: src/templates/ts-config.html:62
msgid "Available timestamps left (0 means no balance):"
msgstr "문서당 허용 타임스탬프 횟수(0 선택시 무제한):"

#: src/templates/ts-config.html:65
msgid "You can set a number of available timestamps here and it will be decremented by 1 on every timestamp."
msgstr "여기에서 사용 가능한 타임스탬프 수를 설정할 수 있으며 모든 타임스탬프에서 1씩 감소됩니다."

#: src/classes/Metadata.php:111 src/classes/i18n4Js.php:79
msgid "Undefined group"
msgstr "정의되지 않은 그룹"

#: src/Enums/EnforceMfa.php:30
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#: src/Enums/EnforceMfa.php:31
msgid "Sysadmins"
msgstr "서버 관리자"

#: src/Enums/EnforceMfa.php:32
msgid "Admins"
msgstr "관리자"

#: src/Enums/EnforceMfa.php:33
msgid "Everyone"
msgstr "전체 사용자"

#: src/Enums/Usergroup.php:24
msgid "Sysadmin"
msgstr "서버 관리자"

#: src/exceptions/DatabaseErrorException.php:23
msgid "Something went wrong! Try refreshing the page."
msgstr "오류가 발생했습니다! 페이지를 새로고침 후 다시 시도하세요."

#: src/exceptions/InvalidMfaCodeException.php:25
msgid "Invalid authentication code."
msgstr "인증코드가 잘못되었습니다."

#: src/classes/i18n4Js.php:45
msgid "File size limit:"
msgstr "파일 크기 제한:"

#: src/classes/i18n4Js.php:48
msgid "You are currently editing the metadata attached to this entry."
msgstr "현재 이 항목에 첨부된 메타데이터를 편집하고 있습니다."

#: src/models/ItemsTypes.php:67 src/templates/admin.html:240
#: src/templates/admin.html:434 src/templates/admin.html:481
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: src/models/notifications/UserCreated.php:41
#: src/models/notifications/UserNeedValidation.php:35
msgid "New user added to team: %s"
msgstr "새로운 유저가 팀에 추가되었습니다: %s"

#: web/admin.php:108 web/sysconfig.php:98
msgid "No users found. Try another search."
msgstr "사용자를 찾을 수 없습니다. 다시 검색해 보세요."

#: src/templates/search-help-modal.html:13
msgid "Advanced search"
msgstr "고급 검색"

#: src/templates/admin.html:75
msgid "Users can create tags"
msgstr "사용자의 태그 생성 허용"

#: src/templates/admin.html:76
msgid "Force experiment template use"
msgstr "실험 노트 템플릿 강제 적용"

#: src/templates/admin.html:82
msgid "Menu link"
msgstr "메뉴 링크 관리"

#: src/templates/admin.html:86
msgid "Name of the link in the top menu"
msgstr "상단 메뉴 링크 이름"

#: src/templates/admin.html:92
msgid "Address where this link should point"
msgstr "상단 메뉴 링크 주소"

#: src/templates/admin.html:135
msgid "Common templates"
msgstr "공통 양식"

#: src/templates/admin.html:155
msgid "Add a group"
msgstr "그룹 추가"

#: src/templates/admin.html:187 src/templates/editusers.html:20
msgid "User name"
msgstr "사용자 이름"

#: src/templates/admin.html:295
msgid "Use the handles to adjust the order in which the categories appear in the application."
msgstr "핸들을 드래그 앤 드롭하여 분류의 순서를 변경할 수 있습니다."

#: src/templates/admin.html:505
msgid "Select what to export"
msgstr "내보낼 항목 선택"

#: src/templates/admin.html:515 src/templates/admin.html:546
msgid "Select an export format"
msgstr "내보내기 형식 선택"

#: src/templates/admin.html:536
msgid "Select user"
msgstr "사용자 선택"

#: src/templates/admin.html:615 src/templates/admin.html:627
msgid "Tag"
msgstr "태그"

#: src/templates/admin.html:616 src/templates/admin.html:628
msgid "Occurence"
msgstr "사용 횟수"

#: src/templates/sysconfig.html:804
msgid "Add new IDP"
msgstr "새 IDP 추가"

#: src/templates/idp-modal.html:14
msgid "Friendly name"
msgstr "친근감있는 이름"

#: src/templates/edit.html:206
msgid "Save as RXN"
msgstr "RXN으로 저장"

#: src/templates/editusers.html:20
msgid "Search for user"
msgstr "사용자 검색"

#: src/templates/editusers.html:29
msgid "Include archived"
msgstr "보관된 항목 포함"

#: src/templates/editusers.html:44
msgid "Users list"
msgstr "사용자 목록"

#: src/templates/editusers.html:59 src/templates/editusers.html:190
msgid "Manage teams for user"
msgstr "사용자를 위한 팀 관리"

#: src/templates/editusers.html:83
msgid "Is Owner"
msgstr "소유자"

#: src/templates/editusers.html:123 src/templates/editusers.html:152
msgid "Last login"
msgstr "마지막 로그인"

#: src/templates/editusers.html:125 src/templates/editusers.html:161
#: src/templates/editusers.html:356 src/templates/editusers.html:366
msgid "Internal ID"
msgstr "내부 ID"

#: src/templates/editusers.html:126 src/templates/editusers.html:164
msgid "Is Sysadmin"
msgstr "서버 관리자"

#: src/templates/editusers.html:152 src/templates/ucp.html:483
msgid "never"
msgstr "로그인 이력 없음"

#: src/templates/reset-user-password-modal.html:16
msgid "Set new password"
msgstr "새로운 패스워드 설정"

#: src/templates/editusers.html:327
msgid "Add account from external directory"
msgstr "외부 디렉토리에서 계정 추가"

#: src/templates/editusers.html:352 src/templates/editusers.html:362
msgid "Selection"
msgstr "선택"

#: src/templates/editusers.html:386
msgid "Add selected"
msgstr "선택한 항목 추가"

#: src/templates/favtags-panel.html:9
msgid "No favorite tags are present. Add an existing tag with the form below."
msgstr "즐겨찾기에 태그가 없습니다. 아래 양식에 기존에 만든 태그를 입력하십시오."

#: src/templates/field-builder-modal.html:16
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: src/templates/field-builder-modal.html:35
msgid "Add group"
msgstr "그룹 추가"

#: src/templates/field-builder-modal.html:38
msgid "New group name"
msgstr "새 그룹 이름"

#: src/templates/field-builder-modal.html:119
msgid "Blank value on duplicate"
msgstr "중복 시 빈 값"

#: src/templates/head.html:168
msgid "Toggle favorite tags"
msgstr "즐겨찾는 태그 켜기/끄기"

#: src/templates/head.html:174
msgid "Toggle todolist"
msgstr "To-do리스트 켜기/끄기"

#: src/templates/json-editor.html:25
msgid "Save as…"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: src/templates/json-editor.html:32
msgid "Save as attachment"
msgstr "첨부 파일로 저장"

#: src/templates/admin.html:358 src/templates/edit.html:118
msgid "Display main text"
msgstr "본문 표시"

#: src/templates/mfa.html:21
msgid "It is mandatory to activate 2FA."
msgstr "2단계 인증을 활성화해야 합니다."

#: src/templates/admin.html:792 src/templates/permissions-edit-modal.html:80
msgid "Allow individual users to access this entry."
msgstr "개별 사용자가 이 항목에 접근할 수 있도록 허용합니다."

#: src/templates/revisions.html:5
msgid "This server is configured to store %d revisions per entry maximum."
msgstr "이 서버는 항목당 최대 %d개의 개정판을 저장하도록 구성되었습니다."

#: src/templates/search.html:22
msgid "Enter search query, e.g.: %s"
msgstr "검색어를 입력하세요(예: %s)."

#: src/templates/search.html:27
msgid "Enter a term to search in title, body, date and elabid; or use advanced syntax, or a combination of both."
msgstr "제목, 본문, 날짜 및 elabid에서 찾고자 하는 단어를 입력하세요. 또는 고급 검색식을 사용하거나 같이 사용하여 검색할 수 있습니다."

#: src/templates/show.html:46
msgid "Show full syntax"
msgstr "전체 구문 표시"

#: src/templates/search.html:286
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: src/templates/show-item.html:36
msgid "View"
msgstr "보기"

#: src/templates/show-templates-select.html:22
msgid "Last modification date"
msgstr "최종 수정 일자"

#: src/templates/show.html:118
msgid "Toggle filters"
msgstr "필터 활성화"

#: src/templates/show.html:41
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: src/templates/steps-links-edit.html:62
msgid "Add a deadline"
msgstr "데드라인 추가"

#: src/templates/steps-links-edit.html:66
msgid "%d hour"
msgstr "%d시"

#: src/templates/steps-links-edit.html:67
msgid "%d day"
msgstr "%d일"

#: src/templates/steps-links-edit.html:68
msgid "%d week"
msgstr "%d주"

#: src/templates/steps-links-edit.html:69
msgid "%d month"
msgstr "%d월"

#: src/templates/steps-links-edit.html:70
msgid "%d year"
msgstr "%d년"

#: src/templates/show.html:347 src/templates/steps-links-edit.html:125
msgid "Search in experiments"
msgstr "실험 노트에서 검색"

#: src/templates/sysconfig.html:12
msgid "Create team"
msgstr "팀 생성"

#: src/templates/sysconfig.html:19
msgid "Enter team name"
msgstr "팀 이름 입력"

#: src/templates/sysconfig.html:44
msgid "Communication"
msgstr "커뮤니케이션"

#: src/templates/sysconfig.html:47
msgid "Policies"
msgstr "정책"

#: src/templates/sysconfig.html:95
msgid "Address of the Proxy"
msgstr "프록시 주소"

#: src/templates/sysconfig.html:104
msgid "Maximum number of stored revisions per entry"
msgstr "항목당 저장된 개정의 최대 수"

#: src/templates/sysconfig.html:111
msgid "Minimum number of characters that need to be changed in order to create a new revision per entry"
msgstr "항목당 새 개정판을 생성하기 위해 변경해야 하는 최소 문자 수"

#: src/templates/sysconfig.html:118
msgid "Number of days between changes to automatically create a revision"
msgstr "변경 이력 기록을 허용할 최소 경과 일자"

#: src/templates/sysconfig.html:125
msgid "URL where the Support menu entry from Help dropdown points"
msgstr "도움말 드롭다운의 지원 메뉴 항목이 가리키는 URL"

#: src/templates/sysconfig.html:143
msgid "Allow anonymous visitors to login and see Public experiments"
msgstr "익명 방문자의 로그인 및 공개된 실험 열람 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:145
msgid "Switch this instance in open science mode"
msgstr "오픈 사이언스 모드 활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:148
msgid "Select which team will be open to the world in open science mode"
msgstr "오픈 사이언스 모드를 적용할 팀 선택"

#: src/templates/sysconfig.html:603
msgid "Enable local account creation"
msgstr "지역 사용자 계정 생성 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:158
msgid "Admins can create local accounts"
msgstr "관리자의 지역 계정 생성 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:604
msgid "Show local login form"
msgstr "지역 로그인 양식 표시"

#: src/templates/sysconfig.html:170 src/templates/sysconfig.html:181
msgid "Remote directory configuration"
msgstr "원격 디렉토리 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:172
msgid "Admins can create local accounts from remote directory"
msgstr "원격 디렉토리에서 관리자의 지역 계정 생성 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:175
msgid "Remote directory service"
msgstr "원격 디렉토리 서비스"

#: src/templates/sysconfig.html:184
msgid "Use a JSON string for configuration. This setting is stored encrypted."
msgstr "구성에는 JSON 문자열을 사용합니다. 이 설정은 암호화되어 저장됩니다."

#: src/templates/sysconfig.html:193
msgid "Docker image version"
msgstr "Docker 이미지 버전"

#: src/templates/sysconfig.html:196
msgid "MySQL database structure version"
msgstr "MySQL 데이터베이스 구조 버전"

#: src/templates/sysconfig.html:209
msgid "Teams list"
msgstr "팀 리스트"

#: src/templates/sysconfig.html:212
msgid "This page allows you to edit the teams present on this instance."
msgstr "이 페이지에서는 현재 서버에 존재하는 팀을 수정할 수 있습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:215
msgid "Create a team"
msgstr "팀 생성"

#: src/templates/sysconfig.html:225
msgid "Organisation ID"
msgstr "조직 ID"

#: src/templates/sysconfig.html:227 src/templates/sysconfig.html:252
msgid "Visible"
msgstr "열람 가능"

#: src/classes/UserStats.php:95 src/classes/i18n4Js.php:60
#: src/templates/catstat-edit.html:8 src/templates/catstat-edit.html:30
#: src/templates/catstat-view.html:14 src/templates/catstat-view.html:22
#: src/templates/show.html:384 src/templates/show.html:394
#: src/templates/sysconfig.html:246
msgid "Not set"
msgstr "설정되지 않음"

#: src/templates/sysconfig.html:345
msgid "Address of the SMTP server"
msgstr "SMTP 서버 주소"

#: src/templates/sysconfig.html:351
msgid "SMTP Port"
msgstr "SMTP 포트"

#: src/templates/sysconfig.html:358
msgid "SMTP username"
msgstr "SMTP 서버 사용자 ID"

#: src/templates/sysconfig.html:381
msgid "Sender address"
msgstr "발신자 이메일 주소"

#: src/templates/sysconfig.html:386 src/templates/sysconfig.html:555
msgid "Verify TLS certificate"
msgstr "TLS 인증서 검증"

#: src/templates/sysconfig.html:409
msgid "Users need validation by admin after registration"
msgstr "사용자 계정 생성시 관리자 인증"

#. Need more information on 2FA
#: src/templates/sysconfig.html:412
msgid "Enforce 2FA"
msgstr "2단계 인증 사용"

#: src/templates/sysconfig.html:437
msgid "Time after which inactive sessions are invalidated (force logout) (in seconds)"
msgstr "비활성화 세션의 자동 로그아웃 설정(초)"

#: src/templates/sysconfig.html:454
msgid "Bruteforce login protection"
msgstr "브루트 포스 로그인 차단"

#: src/templates/sysconfig.html:570
msgid "Enable blockchain timestamping with Bloxberg"
msgstr "Bloxberg 블록체인 타임스탬프 활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:571
msgid "Anonymize author for GDPR compliance"
msgstr "GDPR 준수를 위한 사용자 익명화"

#: src/templates/sysconfig.html:576
msgid "Keeex configuration"
msgstr "Keeex 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:578
msgid "Requires a Keeex Fusion daemon running. %sSee documentation%s."
msgstr "Keeex Fusion 데몬을 실행해야 합니다. %s문서를 참조하세요%s."

#: src/templates/sysconfig.html:580
msgid "Enable Keeex"
msgstr "Keeex 활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:583
msgid "Keeex host"
msgstr "Keeex 호스트"

#: src/templates/sysconfig.html:586
msgid "Address (hostname or IP) of the Keeex service."
msgstr "Keeex 서비스의 주소(호스트명 또는 IP)."

#: src/templates/sysconfig.html:590
msgid "Keeex port"
msgstr "Keeex 포트"

#: src/templates/sysconfig.html:593
msgid "Default port is 8080."
msgstr "기본 포트는 8080입니다."

#: src/templates/sysconfig.html:643
msgid "View metadata.xml"
msgstr "메타데이터.xml 보기"

#: src/templates/sysconfig.html:647
msgid "General settings"
msgstr "일반 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:650
msgid "Enable SAML authentication"
msgstr "SAML 인증 활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:651
msgid "Strict mode"
msgstr "안전 모드"

#: src/templates/sysconfig.html:652
msgid "Debug mode"
msgstr "디버그 모드"

#: src/templates/sysconfig.html:656
msgid "Service provider"
msgstr "서비스 제공자 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:660
msgid "Base URL"
msgstr "기본 URL"

#: src/templates/sysconfig.html:724
msgid "Teams settings"
msgstr "팀 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:727
msgid "Fallback to internal id if existing user cannot be matched with email"
msgstr "기존 사용자를 이메일과 일치시킬 수 없는 경우 내부 ID로 대체"

#: src/templates/sysconfig.html:728
msgid "If user is matched with internal id, update the email sent by IDP?"
msgstr "사용자가 내부 ID와 일치하면 IDP에서 보낸 이메일을 업데이트하시겠습니까?"

#: src/templates/sysconfig.html:729
msgid "Synchronize the local teams with the teams sent by IDP"
msgstr "IDP가 보낸 팀과 로컬 팀을 동기화합니다."

#: src/templates/sysconfig.html:730
msgid "Create team sent by IDP if it doesn't exist already"
msgstr "아직 존재하지 않는 경우 IDP에서 보낸 팀을 만듭니다."

#: src/templates/sysconfig.html:733 src/templates/sysconfig.html:929
#: src/templates/sysconfig.html:1013
msgid "If no team attribute is found, to which team user is assigned?"
msgstr "팀 속성이 발견되지 않으면 어떤 팀 사용자에게 할당됩니까?"

#: src/templates/sysconfig.html:738 src/templates/sysconfig.html:934
#: src/templates/sysconfig.html:1018
msgid "Throw error"
msgstr "오류 발생"

#: src/templates/sysconfig.html:739 src/templates/sysconfig.html:935
msgid "Let user select a team"
msgstr "사용자가 팀을 선택하게 하세요"

#: src/templates/sysconfig.html:745 src/templates/sysconfig.html:941
#: src/templates/sysconfig.html:1024
msgid "If the user doesn't exist yet, what to do?"
msgstr "사용자가 아직 존재하지 않으면 어떻게 해야 합니까?"

#: src/templates/sysconfig.html:747 src/templates/sysconfig.html:943
#: src/templates/sysconfig.html:1026
msgid "Create the user on the fly"
msgstr "즉시 사용자 생성"

#: src/templates/sysconfig.html:748 src/templates/sysconfig.html:944
#: src/templates/sysconfig.html:1027
msgid "Throw error, allowing a sysadmin to create the user"
msgstr "오류가 발생하여 시스템 관리자가 사용자를 생성할 수 있습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:754
msgid "Security settings"
msgstr "보안 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:848
msgid "LDAP server configuration"
msgstr "LDAP 서버 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:910
msgid "eLabFTW LDAP configuration"
msgstr "eLabFTW LDAP 설정"

#: src/templates/sysconfig.html:914
msgid "By which LDAP attribute the user will be found (default is 'mail')."
msgstr "사용자를 찾을 LDAP 속성(기본값은 'mail')입니다."

#: src/templates/sysconfig.html:917
msgid "You can search for several attributes by separating them with a comma (e.g. uid,mail)."
msgstr "여러 속성을 쉼표로 구분하여 검색할 수 있습니다(예: uid,mail)."

#: src/templates/sysconfig.html:921
msgid "What attribute to look for the team name"
msgstr "팀 이름을 찾을 속성은 무엇입니까?"

#: src/templates/sysconfig.html:926 src/templates/sysconfig.html:1032
msgid "Create team sent by server if it doesn't exist already"
msgstr "아직 존재하지 않는 경우 서버에서 보낸 팀을 만듭니다."

#: src/templates/sysconfig.html:950
msgid "What attribute to look for the email"
msgstr "이메일에서 찾아야 할 속성"

#: src/templates/sysconfig.html:956
msgid "What attribute to look for the firstname"
msgstr "이름을 찾을 속성은 무엇입니까?"

#: src/templates/sysconfig.html:962
msgid "What attribute to look for the lastname"
msgstr "성을 찾을 속성은 무엇입니까?"

#: src/templates/sysconfig.html:973
msgid "If authentication is handled by an upstream server, configure here the request headers mappings and behaviors."
msgstr "업스트림 서버에서 인증을 처리하는 경우 여기에서 요청 헤더 매핑 및 동작을 구성합니다."

#: src/templates/sysconfig.html:979
msgid "Use this to detect if the user is logged in from upstream server (value is not used, only presence)."
msgstr "사용자가 업스트림 서버에서 로그인했는지 감지하려면 이를 사용합니다(값은 사용되지 않고 존재만 있음)."

#: src/templates/team.html:56
msgid "Send an email to users"
msgstr "사용자에게 이메일 발송"

#: src/templates/scheduler.html:97 src/templates/sysconfig.html:314
#: src/templates/team.html:60
msgid "Send to"
msgstr "보낼 사람"

#: src/templates/scheduler.html:102 src/templates/team.html:62
msgid "Members of team %s"
msgstr "팀 %s의 멤버"

#: src/templates/scheduler.html:106 src/templates/team.html:66
msgid "Members of teamgroup %s"
msgstr "팀 그룹 %s의 멤버"

#: src/templates/todolist-panel.html:8
msgid "Add a new task"
msgstr "새 작업 추가"

#: src/templates/todolist-panel.html:30
msgid "Show steps for team"
msgstr "팀의 단계 표시"

#: src/templates/ts-config.html:3
msgid "Select timestamping authority (TSA)"
msgstr "타임스탬프 인증 기관 선택"

#: src/templates/ts-config.html:19
msgid "Login for external timestamping service"
msgstr "외부 타임스탬프 서비스 로그인"

#: src/templates/ts-config.html:26
msgid "Password for external timestamping service"
msgstr "외부 타임스탬프 서비스의 비밀번호"

#: src/templates/ucp.html:4
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/templates/ucp.html:58
msgid "Help us translate eLabFTW!"
msgstr "eLabFTW의 번역을 도와주세요!"

#: src/templates/ucp.html:66
msgid "Items per page"
msgstr "페이지당 항목 수"

#: src/templates/ucp.html:72
msgid "Display mode"
msgstr "표시 방식"

#: src/templates/ucp.html:81
msgid "Order by"
msgstr "주문"

#: src/templates/ucp.html:191
msgid "Enable Chinese, Japanese and Korean fonts in PDF generation"
msgstr "PDF 생성시 CJK 글꼴 활성화"

#: src/templates/ucp.html:192
msgid "WARNING: this will dramatically increase the file size unless you disable PDF/A"
msgstr "경고: 이 옵션은 PDF/A 옵션을 비활성화하지 않으면 파일 크기를 증가시킬 수 있습니다"

#: src/templates/ucp.html:202 src/templates/ucp.html:203
msgid "Add attached files summary to the PDF"
msgstr "PDF에 첨부 파일 요약 추가"

#: src/templates/ucp.html:211
msgid "Append attached PDFs to exported PDF"
msgstr "PDF 생성시 첨부된 PDF 이어붙이기"

#: src/templates/ucp.html:220
msgid "Enable french style signature block in PDF Export"
msgstr "PDF 저장시 프랑스 스타일 서명란 활성화"

#: src/templates/ucp.html:359
msgid "Your identity"
msgstr "인적사항"

#: src/templates/export-menu.html:124
msgid "QR Code"
msgstr "QR코드"

#: src/templates/pdf.html:152 src/templates/view.html:49
msgid "Locked by %s on %s at %s"
msgstr "%s가 %s, %s에 잠금"

#: src/Auth/External.php:63 src/Auth/Ldap.php:69 src/Auth/Saml.php:330
msgid "Could not find an existing user. Ask a Sysadmin to create your account."
msgstr "사용자를 찾을 수 없습니다. 시스템 관리자에 문의하세요."

#: src/classes/i18n4Js.php:40
msgid "Click to edit"
msgstr "수정하려면 클릭"

#: src/classes/i18n4Js.php:62
msgid "Now"
msgstr "지금"

#: src/classes/i18n4Js.php:76
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: src/Enums/BasePermissions.php:29
msgid "Only owner and admins"
msgstr "소유자와 관리자만"

#: src/Enums/BasePermissions.php:30
msgid "Only owner"
msgstr "소유자만"

#: src/models/Revisions.php:116
msgid "Revisions cannot be deleted."
msgstr "수정 내역은 삭제할 수 없습니다."

#: src/models/notifications/SelfIsValidated.php:33
msgid "Hello. Your account on eLabFTW was validated by an admin. Follow this link to login: %s"
msgstr "안녕하세요. eLabFTW의 귀하의 계정은 관리자에 의해 검증되었습니다. 다음 링크를 따라 로그인하세요: %s"

#: src/controllers/DashboardController.php:50 src/templates/head.html:137
#: src/templates/ucp.html:106
msgid "Dashboard"
msgstr "요약 패널"

#: src/controllers/DatabaseController.php:40 src/templates/dashboard.html:49
#: src/templates/field-builder-modal.html:66 src/templates/team.html:96
#: src/templates/team.html:112
msgid "Resource"
msgid_plural "Resources"
msgstr[0] "실험 자원"

#: src/templates/admin.html:257 src/templates/admin.html:654
#: src/templates/export-modal.html:29
msgid "Resources categories"
msgstr "실험 자원 항목"

#: src/templates/admin.html:261
msgid "This menu allows you to define categories for your resources. A resource category is similar to an experiment template but for resources entries."
msgstr "이 메뉴에서 실험 자원에 대한 카테고리를 설정할 수 있습니다. 이는 실험 노트 양식과 유사하지만 실험 자원에만 적용되는 것입니다."

#: src/templates/admin.html:388 src/templates/edit.html:166
msgid "Load fields"
msgstr "필드 불러오기"

#: src/templates/dashboard.html:6
msgid "Welcome %s"
msgstr "%s님, 환영합니다"

#: src/templates/edit-tags.html:16
msgid "Suggested tags"
msgstr "제안 태그"

#: src/templates/editusers.html:34
msgid "Show only Admins"
msgstr "관리자만 보여주기"

#: src/templates/editusers.html:155
msgid "Unvalidated"
msgstr "인증되지 않음"

#: src/templates/editusers.html:199
msgid "Promote to Admin"
msgstr "관리자로 승격"

#: src/templates/editusers.html:205
msgid "Demote from Admin"
msgstr "관리자에서 강등"

#: src/templates/editusers.html:238
msgid "Validate user"
msgstr "사용자 승인"

#: src/templates/field-builder-modal.html:62
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: src/templates/field-builder-modal.html:167
msgid "Load extra fields"
msgstr "추가 필드 불러오기"

#: src/templates/field-builder-modal.html:173
msgid "Load from a database category"
msgstr "데이터베이스 카테고리에서 불러오기"

#: src/templates/field-builder-modal.html:181
#: src/templates/field-builder-modal.html:193
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#: src/templates/field-builder-modal.html:185
msgid "Load from an experiment template"
msgstr "실험 양식에서 불러오기"

#: src/templates/field-builder-modal.html:197
msgid "Metadata preview"
msgstr "메타데이터 미리보기"

#: src/templates/field-builder-modal.html:203
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: src/templates/head.html:54 src/templates/head.html:60
#: src/templates/head.html:61
msgid "Go to dashboard"
msgstr "요약 패널 가기"

#: src/templates/admin.html:59 src/templates/export-modal.html:25
#: src/templates/head.html:67 src/templates/profile.html:173
#: src/templates/sysconfig.html:69 src/templates/sysconfig.html:243
#: src/templates/team.html:19 src/templates/todolist-panel.html:45
#: src/templates/ucp.html:108
msgid "Resources"
msgstr "실험 자원"

#: src/templates/revisions.html:6
msgid "A change of at least %d characters is required to trigger a revision save."
msgstr "변경 내역 저장을 위해서는 최소한 %d개의 글자가 변경되어야 합니다."

#: src/templates/revisions.html:16 src/templates/revisions.html:17
msgid "Compare revisions"
msgstr "수정본 비교"

#: src/templates/revisions.html:29
msgid "Revision ID"
msgstr "수정 내역 ID"

#: src/templates/show.html:284 src/templates/uploads.html:37
msgid "Switch layout"
msgstr "레이아웃 전환"

#: src/templates/uploads.html:41
msgid "Show archived"
msgstr "보관된 항목 표시"

#: src/templates/sysconfig.html:101
msgid "Allow the base permission setting «Only owner»"
msgstr "기본 권한 설정 허용 «소유자만 가능»"

#: src/templates/sysconfig.html:164
msgid "Message shown to user after successful external auth but local account provisioning is required"
msgstr "외부 인증이 성공한 후 사용자에게 표시되지만 로컬 계정 프로비저닝이 필요함"

#: src/templates/sysconfig.html:261
msgid "None available"
msgstr "사용가능한 작업 없음"

#: src/templates/sysconfig.html:317
msgid "All active users"
msgstr "모든 사용자"

#: src/templates/sysconfig.html:321
msgid "All active admins"
msgstr "모든 관리자"

#: src/templates/sysconfig.html:325
msgid "All active sysadmins"
msgstr "모든 서버 관리자"

#: src/templates/sysconfig.html:443
msgid "Allow setting an authentication cookie"
msgstr "인증 쿠키 설정 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:443
msgid "Disabling this setting will hide the \"remember me\" checkbox on login page."
msgstr "이 설정을 비활성화하면 로그인 페이지의 \"로그인 유지\" 체크박스가 사라집니다."

#: src/templates/sysconfig.html:445
msgid "Check the \"remember me\" box on login page by default"
msgstr "\"로그인 유지\" 박스 선택 활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:448
msgid "Validity period of an authentication cookie (in minutes)"
msgstr "인증 쿠키 유효 기간 설정(분)"

#: src/templates/sysconfig.html:477
msgid "Link name"
msgstr "링크 이름"

#: src/templates/ucp.html:103
msgid "Which page will be loaded first"
msgstr "첫 페이지"

#: src/templates/ucp.html:167
msgid "Disable all shortcuts"
msgstr "모든 단축키 비활성화"

#: src/templates/upload-dropdown-menu.html:96 src/templates/uploads.html:115
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:300
msgid "Archive/Unarchive"
msgstr "아카이브/취소"

#: src/Enums/ProcurementState.php:31 src/templates/show.html:195
#: src/templates/uploads.html:80 src/templates/uploads.html:141
msgid "Archived"
msgstr "기록 보존됨"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:294
msgid "See revisions"
msgstr "변경 이력 확인"

#: src/templates/view-edit.html:16
msgid "This entry is archived: it will not appear in the listings by default."
msgstr "이 항목은 보관되어 있으며 기본적으로 목록에 표시되지 않습니다."

#: src/templates/ucp.html:432
msgid "This is the only time the key will be shown! Make sure to copy it somewhere safe as you won't be able to see it again:"
msgstr "열쇠가 표시되는 유일한 시간입니다! 다시 볼 수 없으므로 안전한 곳에 복사하세요."

#: src/Enums/BasePermissions.php:26
msgid "Everyone including anonymous users"
msgstr "익명 사용자를 포함한 전체 사용자"

#: src/Enums/BasePermissions.php:27
msgid "Everyone with an account"
msgstr "계정을 가진 모든 사람"

#: src/models/Scheduler.php:88
msgid "You do not have the permission to book this entry."
msgstr "이 항목을 예약할 권한이 없습니다."

#: src/models/Scheduler.php:211
msgid "Event cancellation is not permitted."
msgstr "이벤트 취소는 허용되지 않습니다."

#: src/models/Scheduler.php:219
msgid "Cannot cancel slot less than %d minutes before its start."
msgstr "시작 전 %d분 이내에 슬롯을 취소할 수 없습니다."

#: src/models/Scheduler.php:424
msgid "Slot time is limited to %d minutes."
msgstr "슬롯 시간은 %d분으로 제한됩니다."

#: src/models/Scheduler.php:441
msgid "You cannot book any more slots. Maximum of %d reached."
msgstr "예약할 수 없습니다. 최대 허용 예약 슬롯 개수 %d를 초과하였습니다."

#: src/models/Scheduler.php:473
msgid "Overlapping booking slots is not permitted."
msgstr "중복 예약 시간대는 허용되지 않습니다."

#: src/models/notifications/EventDeleted.php:95
msgid "Message:"
msgstr "메시지:"

#: src/templates/booking-params-modal.html:6
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:201
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:285
msgid "Modify booking parameters"
msgstr "예약 매개변수 수정"

#: src/templates/booking-params-modal.html:14
#: src/templates/booking-params-modal.html:15
msgid "Allow booking this resource"
msgstr "이 항목의 예약을 허가"

#: src/templates/booking-params-modal.html:22
#: src/templates/booking-params-modal.html:23
msgid "Allow overlapping slots"
msgstr "중복 슬롯 허용"

#: src/templates/booking-params-modal.html:31
msgid "Maximum slot time (in minutes)"
msgstr "최대 슬롯 시간(분)"

#: src/templates/booking-params-modal.html:37
msgid "Maximum per-user future slot allowed"
msgstr "사용자당 최대 향후 슬롯이 허용됩니다."

#: src/templates/booking-params-modal.html:52
#: src/templates/booking-params-modal.html:53
msgid "Allow cancelling a booking slot"
msgstr "예약 슬롯 취소 허용"

#: src/templates/booking-params-modal.html:59
msgid "Minimum time before a slot can be cancelled (in minutes)"
msgstr "슬롯이 취소되기까지의 최소 시간(분)"

#: src/templates/edit.html:113 src/templates/view.html:126
msgid "Main text"
msgstr "본문"

#: src/templates/field-builder-modal.html:60
msgid "Date and time"
msgstr "날짜 및 시간"

#: src/templates/field-builder-modal.html:127
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:22
#: src/templates/view-permissions.html:16
msgid "Select who can book this entry"
msgstr "이 항목을 예약할 권한을 부여할 사람을 선택하세요"

#: src/templates/scheduler.html:94
msgid "Cancel booking slot"
msgstr "예약 슬롯 취소"

#: src/templates/scheduler.html:95
msgid "Add a custom message"
msgstr "사용자 메시지 추가"

#: src/templates/scheduler.html:99
msgid "Past and future users who booked this resource"
msgstr "이 항목을 예약한 사용자 명단"

#: src/templates/scheduler.html:110
msgid "Send message and cancel"
msgstr "메세지를 보내고 취소"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:21
#: src/templates/view-permissions.html:15
msgid "Can book"
msgstr "예약 가능 여부"

#: src/templates/dashboard.html:83
msgid "Scheduled bookings"
msgstr "예약 일정"

#: src/templates/field-builder-modal.html:98
msgid "Available units"
msgstr "사용 가능한 단위"

#: src/templates/json-editor.html:41
msgid "You have unsaved changes"
msgstr "저장되지 않은 변경사항이 있습니다"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:13
#: src/templates/view-permissions.html:6
msgid "Visibility"
msgstr "열람 권한"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:14
#: src/templates/view-permissions.html:7
msgid "Select who can see this entry"
msgstr "이 항목을 열람할 권한을 부여할 사람을 선택하세요"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:17
#: src/templates/view-permissions.html:11
msgid "Can write"
msgstr "작성 권한"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:18
#: src/templates/view-permissions.html:12
msgid "Select who can edit this entry"
msgstr "이 항목을 편집할 권한을 부여할 사람을 선택하세요"

#: src/templates/sysconfig.html:91
msgid "The default language of this instance. It can be overridden by each user."
msgstr "기본값으로 사용할 언어를 선택하세요. 사용자 패널에서 설정한 값이 우선됩니다."

#: src/Make/MakeMultiPdf.php:32
msgid "Multientry eLabFTW PDF"
msgstr "다중 항목 eLabFTW PDF"

#: src/templates/admin.html:25
msgid "Categories"
msgstr "카테고리"

#: src/templates/admin.html:37
msgid "Create new experiments category"
msgstr "새 실험 카테고리 생성"

#: src/templates/admin.html:38
msgid "Create new experiments status"
msgstr "새 실험 상태 생성"

#: src/templates/admin.html:39
msgid "Create new resources status"
msgstr "새 리소스 상태 만들기"

#: src/templates/admin.html:209 src/templates/admin.html:697
msgid "Experiments categories"
msgstr "실험 카테고리"

#: src/templates/admin.html:212
msgid "Create and modify the categories available to experiments."
msgstr "실험에 사용할 수 있는 카테고리를 만들고 수정합니다."

#: src/templates/admin.html:403
msgid "Experiments Status"
msgstr "실험현황"

#: src/templates/admin.html:450
msgid "Resources Status"
msgstr "자원 현황"

#: src/templates/editusers.html:223
msgid "Disable 2FA"
msgstr "2FA 비활성화"

#: src/templates/field-builder-modal.html:135
msgid "Read-only"
msgstr "읽기 전용"

#: src/templates/show.html:65 src/templates/show.html:66
msgid "Filter category"
msgstr "필터 카테고리"

#: src/templates/show.html:380 src/templates/show.html:382
msgid "Change category"
msgstr "카테고리 변경"

#: src/templates/steps-links-edit.html:136
#: src/templates/steps-links-view.html:47
msgid "Linked resources"
msgstr "링크된 자원"

#: src/templates/scheduler.html:76
msgid "Bind a resource"
msgstr "리소스 바인딩"

#: src/templates/ucp.html:472 src/templates/ucp.html:483
msgid "Last used"
msgstr "마지막 사용"

#: src/classes/i18n4Js.php:51
msgid "A category is required to fetch the next Custom ID"
msgstr "다음 맞춤 ID를 가져오려면 카테고리가 필요합니다."

#: src/templates/admin.html:406
msgid "Create and modify the status available to experiments."
msgstr "실험에 사용할 수 있는 상태를 만들고 수정합니다."

#: src/templates/admin.html:453
msgid "Create and modify the status available to resources."
msgstr "리소스에 사용 가능한 상태를 생성하고 수정합니다."

#: src/templates/archive-user-modal.html:5
msgid "Unarchiving a user means their account will be restored. This action is reversible."
msgstr "사용자를 보관 취소하면 해당 사용자의 계정이 복원됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 있습니다."

#: src/templates/archive-user-modal.html:8
msgid "Archiving a user means their account will be disabled. This action is reversible."
msgstr "사용자를 보관처리하면 해당 사용자의 계정이 비활성화됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 있습니다."

#: src/templates/archive-user-modal.html:24
msgid "Lock and archive all experiments"
msgstr "모든 실험을 잠그고 아카이빙"

#: src/templates/create-new-item-modal.html:13
msgid "Select template"
msgstr "템플릿 선택"

#: src/templates/create-new-item-modal.html:47
msgid "Add category…"
msgstr "카테고리 추가…"

#: src/templates/create-new-item-modal.html:28
msgid "Default template"
msgstr "기본 템플릿"

#: src/templates/dashboard.html:18 src/templates/dashboard.html:53
msgid "Browse by category"
msgstr "카테고리별로 보기"

#: src/templates/dashboard.html:27 src/templates/dashboard.html:61
msgid "Browse by status"
msgstr "상태별로 보기"

#: src/templates/dashboard.html:35
msgid "Last modified experiments"
msgstr "최근 수정된 문서"

#: src/templates/dashboard.html:69
msgid "Last modified resources"
msgstr "최근 수정된 재원"

#: src/templates/edit.html:58 src/templates/sysconfig.html:223
#: src/templates/upload-more-info.html:4 src/templates/view.html:89
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: src/templates/edit.html:13 src/templates/edit.html:60
#: src/templates/link-view-one.html:17 src/templates/show-item-table.html:30
#: src/templates/show-item.html:76 src/templates/view.html:13
msgid "Custom ID"
msgstr "커스텀 ID"

#: src/templates/edit.html:63
msgid "Get next"
msgstr "다음을 얻으세요"

#: src/templates/editusers.html:211
msgid "Add to team"
msgstr "팀에 추가"

#: src/templates/editusers.html:335
#: src/templates/ownership-transfer-modal.html:17
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:24
msgid "Search user"
msgstr "사용자 검색"

#: src/templates/footer.html:3
msgid "Follow eLabFTW on X!"
msgstr "X에서 eLabFTW를 팔로우하세요!"

#: src/templates/search.html:28
msgid "Press %sctrl + enter%s or %s⌘ + enter%s to submit search."
msgstr "검색어를 제출하려면 %sctrl + Enter%s 또는 %s⌘ + Enter%s를 누르세요."

#: src/templates/search.html:35
msgid "Allowed Fields"
msgstr "허용되는 필드"

#: src/templates/search-help-modal.html:14
msgid "field"
msgstr "필드"

#: src/templates/search-help-modal.html:14
msgid "value"
msgstr "값"

#: src/templates/search-help-modal.html:21
msgid "yes, no, simple or quoted term"
msgstr "예, 아니오, 단순하거나 인용된 용어"

#: src/templates/search-help-modal.html:22
#: src/templates/search-help-modal.html:23
#: src/templates/search-help-modal.html:26
#: src/templates/search-help-modal.html:27
#: src/templates/search-help-modal.html:33
#: src/templates/search-help-modal.html:35
#: src/templates/search-help-modal.html:37
#: src/templates/search-help-modal.html:39
#: src/templates/search-help-modal.html:40
msgid "simple or quoted term"
msgstr "단순하거나 인용된 용어"

#: src/templates/search-help-modal.html:25
msgid "see date format"
msgstr "날짜 형식 참조"

#: src/templates/search-help-modal.html:34
#: src/templates/search-help-modal.html:38
msgid "yes or no"
msgstr "예 또는 아니오"

#: src/templates/search-help-modal.html:36
msgid "1, 2, 3, 4, 5, or unrated or 0"
msgstr "1, 2, 3, 4, 5 또는 등급 없음 또는 0"

#: src/templates/show.html:303
msgid "Status (inverted)"
msgstr "상태(반전)"

#: src/templates/show.html:306
msgid "Highest Custom ID"
msgstr "가장 높은 커스텀 ID"

#: src/templates/show.html:307
msgid "Lowest Custom ID"
msgstr "가장 낮은 커스텀 ID"

#: src/templates/sysconfig.html:159
msgid "Allow Admins to add existing users to their team"
msgstr "관리자가 기존 사용자를 팀에 추가하도록 허용"

#: src/classes/i18n4Js.php:71
msgid "Sort by column"
msgstr "특정 컬럼으로 정렬"

#: src/classes/i18n4Js.php:43 src/models/AbstractEntity.php:572
msgid "Custom ID is already used! Try another one."
msgstr "맞춤 ID가 이미 사용되었습니다. 다른 것을 시도해 보세요."

#: src/services/ExpirationNotifier.php:43
msgid "Account expiration warning"
msgstr "계정 만료 경고"

#: src/services/ExpirationNotifier.php:48
msgid "Your account on %s is due to expire on %s and become inaccessible (archived) passed this date. All your data will still be visible to others, but you will not be able to access it through this account."
msgstr "%s의 귀하의 계정은 %s에 만료될 예정이며 이 날짜가 지나면 액세스할 수 없게 됩니다(보관됨). 귀하의 모든 데이터는 다른 사람들에게 계속 표시되지만 귀하는 이 계정을 통해 해당 데이터에 액세스할 수 없습니다."

#: src/services/ExpirationNotifier.php:68
msgid "Account expiration information"
msgstr "계정 만료 정보"

#: src/services/ExpirationNotifier.php:78
msgid "One or several user accounts in your team will expire soon. Their account will become inaccessible (archived). All their data will still be visible to others."
msgstr "팀 내 하나 이상의 사용자 계정이 곧 만료됩니다. 해당 계정에 액세스할 수 없게 됩니다(보관됨). 모든 데이터는 다른 사람에게 계속 표시됩니다."

#: src/services/Transform.php:113
msgid "A new eLabFTW version has been installed since your last visit.%sRead the release notes by clicking this message."
msgstr "마지막 방문 이후 새로운 eLabFTW 버전이 설치되었습니다.%s이 메시지를 클릭하여 릴리스 노트를 읽어보세요."

#: src/services/UserArchiver.php:56
msgid "You are trying to archive an unvalidated user. Maybe you want to delete the account?"
msgstr "확인되지 않은 사용자를 보관하려고 합니다. 계정을 삭제하고 싶으신가요?"

#: src/services/UserArchiver.php:59
msgid "A sysadmin account cannot be archived."
msgstr "시스템 관리자 계정은 아카이브할 수 없습니다."

#: src/services/UserArchiver.php:60
msgid "This instance configuration only permits Sysadmin users to archive a user."
msgstr "이 인스턴스 구성에서는 Sysadmin 사용자만 사용자를 보관처리할 수 있습니다."

#: src/templates/admin.html:323
msgid "Permissions for the resource category"
msgstr "리소스 카테고리에 대한 권한"

#: src/templates/admin.html:326
msgid "Permissions for the derived resource"
msgstr "파생 리소스에 대한 권한"

#: src/templates/admin.html:612
msgid "Tags of the team"
msgstr "팀의 태그 목록"

#: src/templates/create-new-item-modal.html:29
msgid "Blank experiment"
msgstr "빈 실험"

#: src/templates/editusers.html:13
msgid "Filter teams"
msgstr "팀 필터"

#: src/templates/editusers.html:83
msgid "Utilize this attribute to specifically identify whether the user holds the primary Admin role within the team. Note that this designation is for informational purposes only."
msgstr "팀의 총괄 관리자를 설정하기 위해 이 기능을 활용하세요. 총괄 관리자 지정은 오직 확인의 목적으로써만 이용됩니다."

#: src/templates/editusers.html:115
msgid "Users table"
msgstr "사용자 테이블"

#: src/templates/editusers.html:349
msgid "Remote directory users list"
msgstr "원격 디렉토리 사용자 목록"

#: src/templates/footer.html:14
msgid "Report bug"
msgstr "버그를 제보하기"

#: src/templates/footer.html:52 src/templates/head.html:159
msgid "Select language"
msgstr "언어 선택"

#: src/templates/head.html:46
msgid "Main menu"
msgstr "메인 메뉴"

#: src/templates/head.html:49
msgid "Toggle navigation"
msgstr "탐색 전환"

#: src/templates/head.html:81
msgid "Quicksearch"
msgstr "빠른 탐색"

#: src/templates/login.html:132 src/templates/sysconfig.html:369
#: src/templates/sysconfig.html:897 src/templates/ts-config.html:32
#: src/templates/ucp.html:411
msgid "Show password"
msgstr "패스워드 보이기"

#: src/templates/profile.html:267 src/templates/team.html:88
#: src/templates/uploads.html:98
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: src/templates/register.html:58
msgid "Display allowed email domains"
msgstr "허용된 이메일 도메인 표시"

#: src/templates/revisions.html:28 src/templates/show-item-table.html:7
#: src/templates/show-item.html:9
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/templates/scope-button.html:9 src/templates/scope-button.html:11
msgid "Scope"
msgstr "범위"

#: src/Enums/Scope.php:33 src/templates/scope-button.html:13
msgid "Self"
msgstr "본인"

#: src/Enums/Scope.php:35 src/templates/scope-button.html:21
msgid "Everything"
msgstr "전부"

#: src/templates/show.html:238
msgid "Date operator"
msgstr "날짜 연산자"

#: src/templates/show-item-table.html:2 src/templates/show-item.html:4
msgid "Entry"
msgstr "기입"

#: src/templates/show.html:56
msgid "Query filters"
msgstr "쿼리 필터"

#: src/templates/show.html:419 src/templates/steps-links-edit.html:150
msgid "Limit category"
msgstr "카테고리 제한"

#: src/templates/show.html:431
msgid "Limit author"
msgstr "작성자 제한"

#: src/templates/profile.html:132 src/templates/show.html:509
msgid "Load more"
msgstr "더 로드하기"

#: src/templates/steps-links-edit.html:13
msgid "Drag to reorder"
msgstr "드래그하여 재정렬하세요."

#: src/templates/sysconfig.html:35
msgid "Email configuration is required. Consult the documentation (%slink%s) for help."
msgstr "이메일 구성이 필요합니다. 도움이 필요하면 설명서(%slink%s)를 참조하세요."

#: src/templates/sysconfig.html:54 src/templates/sysconfig.html:1043
msgid "Audit Logs"
msgstr "변경사항 감사 로그"

#: src/templates/sysconfig.html:131
msgid "URL where the Chat room menu entry from Help dropdown points"
msgstr "도움말 드롭다운의 채팅방 메뉴 항목이 가리키는 URL"

#: src/templates/sysconfig.html:160
msgid "Allow Admins to archive users"
msgstr "관리자가 사용자를 보관처리하도록 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:396
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

#: src/templates/sysconfig.html:1038
msgid "Audit Logs configuration"
msgstr "감사 로그 구성"

#: src/templates/sysconfig.html:1040
msgid "Emit audit logs with PHP error log"
msgstr "PHP 오류 로그와 함께 감사 로그 내보내기"

#: src/templates/sysconfig.html:1045
msgid "This table lists the most recent events recorded in the application and worth keeping a trace of."
msgstr "이 표에는 애플리케이션에 기록되어 추적할 가치가 있는 가장 최근 이벤트가 나열되어 있습니다."

#: src/templates/profile.html:257 src/templates/sysconfig.html:788
#: src/templates/sysconfig.html:1048
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: src/templates/sysconfig.html:1056
msgid "Created at"
msgstr "생성 날짜"

#: src/templates/sysconfig.html:1058
msgid "Actor"
msgstr "배우"

#: src/templates/sysconfig.html:1059
msgid "Target user"
msgstr "대상 사용자"

#: src/templates/scheduler.html:141 src/templates/scheduler.html:146
#: src/templates/scheduler.html:151
msgid "Filter by category"
msgstr "카테고리로 필터"

#: src/templates/scheduler.html:163 src/templates/scheduler.html:168
#: src/templates/scheduler.html:173
msgid "Select a resource"
msgstr "리소스 선택"

#: src/templates/team.html:57
msgid "Mass email form"
msgstr "단체 메일 양식"

#: src/templates/ucp.html:301
msgid "User information"
msgstr "사용자 정보"

#: src/templates/upload-more-info.html:2
msgid "Not calculated"
msgstr "계산되지 않음"

#: src/templates/profile.html:97 src/templates/uploads.html:61
msgid "Attached files"
msgstr "첨부 파일"

#: src/templates/uploads.html:67
msgid "Filesize"
msgstr "파일 크기"

#: src/templates/edit.html:76
msgid "Permissions for the template"
msgstr "템플릿에 대한 권한"

#: src/templates/edit.html:82
msgid "Permissions for the derived experiment"
msgstr "파생 실험에 대한 권한"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:40
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:63
msgid "Timestamp Entry"
msgstr "타임스탬프 항목"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:46
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:70
msgid "Timestamping an entry will create an irrefutable proof that the data was present at this point in time. You can timestamp an entry as many times as necessary: an immutable timestamp archive will be created each time, and stored as attachment."
msgstr "항목에 타임스탬프를 찍으면 해당 시점에 데이터가 존재했다는 반박할 수 없는 증거가 생성됩니다. 필요한 만큼 항목에 타임스탬프를 지정할 수 있습니다. 변경할 수 없는 타임스탬프 아카이브가 매번 생성되어 첨부 파일로 저장됩니다."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:47
msgid "With Trusted Timestamping (RFC3161), a cryptographic hash of your data is sent to a trusted third party. They reply with a token containing the current time, and they sign the token with their private key."
msgstr "신뢰할 수 있는 타임스탬프 프로토콜(RFC3161)을 통해 당신의 데이터로부터 암호화된 해시가 신뢰할 수 있는 제3자에게 보내집니다.  타임스탬프 기관은  현재 시각이 포함된 토큰을 자체 개인 키를 이용해 서명하여 회신합니다."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:71
msgid "With Blockchain Timestamping, the cryptographic fingerprint of your data is added to a blockchain that is impossible to modify. This function uses the Bloxberg Consortium blockchain based on Ethereum."
msgstr "블록체인 타임스탬프를 사용하면 데이터의 암호화 지문이 수정이 불가능한 블록체인에 추가됩니다. 이 기능은 Ethereum 기반의 Bloxberg Consortium 블록체인을 사용합니다."

#: src/templates/view.html:44
msgid "Entry was timestamped by %s on %s at %s"
msgstr "해당 항목은 %s에(%s의) 의해 %s에 타임스탬프 기록되었습니다."

#: src/classes/i18n4Js.php:59 src/models/AbstractEntity.php:647
msgid "Linking an item to itself is not allowed. Please select a different target."
msgstr "항목 자체를 링크하는 것은 허용되지 않습니다. 다른 타겟을 선택하세요."

#: src/Enums/BasePermissions.php:28
msgid "Only members of the team"
msgstr "팀 구성원만"

#: src/Enums/PasswordComplexity.php:29
#: src/templates/reset-user-password-modal.html:21
#: src/templates/sysconfig.html:610
msgid "Minimum password length"
msgstr "최소 패스워드 길이"

#: src/Enums/PasswordComplexity.php:30
msgid "Must have at least one upper and one lower case letter, if your alphabet allows"
msgstr "알파벳이 허용하는 경우 최소 하나의 대문자와 소문자를 포함해야 합니다."

#: src/Enums/PasswordComplexity.php:31
msgid "Must have at least one upper and one lower case letter, if your alphabet allows, and one digit"
msgstr "알파벳이 허용하는 경우 최소 하나의 대문자와 소문자, 그리고 하나의 숫자가 있어야 합니다."

#: src/Enums/PasswordComplexity.php:32
msgid "Must have at least one upper and one lower case letter, if your alphabet allows, one special character, and one digit"
msgstr "최소 하나의 대문자와 하나의 소문자(알파벳이 허용하는 경우), 특수 문자 하나, 숫자 하나가 있어야 합니다."

#: src/models/users/Users.php:503
msgid "New password must not be the same as the current one."
msgstr "새 비밀번호는 현재 비밀번호와 같을 수 없습니다."

#: src/services/PasswordValidator.php:36
msgid "Password does not match requirement: %s"
msgstr "암호가 요구 사항과 일치하지 않습니다: %s"

#: src/templates/change-pass.html:19 src/templates/register.html:69
#: src/templates/reset-user-password-modal.html:16 src/templates/ucp.html:331
msgid "Minimum password length: %d."
msgstr "최소 비밀번호 길이: %d."

#: src/templates/search-help-modal.html:24
msgid "number"
msgstr "숫자"

#: src/templates/search.html:212
msgid "And extra field is"
msgstr "그리고 추가 필드는"

#: src/templates/show.html:141
msgid "All fields"
msgstr "모든 필드"

#: src/templates/show.html:164
msgid "Tip: you can use '%' as wildcard in value"
msgstr "팁: 값에 '%'를 와일드카드로 사용할 수 있습니다."

#: src/templates/related-snippet.html:15
msgid "Show related experiments"
msgstr "연관 실험 보기"

#: src/templates/sysconfig.html:607
msgid "Password policy"
msgstr "패스워드 정책"

#: src/templates/reset-user-password-modal.html:23
#: src/templates/sysconfig.html:616
msgid "Password complexity requirement"
msgstr "최소 패스워드 복잡도"

#: src/templates/sysconfig.html:623
msgid "The minimum password length is always enforced."
msgstr "최소 패스워드 길이는 항상 강제됩니다."

#: src/templates/sysconfig.html:627
msgid "Maximum number of days since last password change"
msgstr "마지막 패스워드 변경 후 최대 일수"

#: src/templates/ucp.html:319
msgid "Personal information"
msgid_plural "Personal information"
msgstr[0] "개인 정보"

#: src/Enums/Currency.php:31
msgid "Canadian Dollar (CAD)"
msgstr "캐나다 달러(CAD)"

#: src/Enums/Currency.php:32
msgid "Swiss Franc (CHF)"
msgstr "스위스 프랑(CHF)"

#: src/Enums/Currency.php:33
msgid "Chinese Yuan (CNY)"
msgstr "중국 위안(CNY)"

#: src/Enums/Currency.php:34
msgid "Danish Krone (DKK)"
msgstr "덴마크 크로네(DKK)"

#: src/Enums/Currency.php:35
msgid "Euro (EUR)"
msgstr "유로(EUR)"

#: src/Enums/Currency.php:36
msgid "British Pound Sterling (GBP)"
msgstr "영국 파운드 스털링(GBP)"

#: src/Enums/Currency.php:37
msgid "Japanese Yen (JPY)"
msgstr "일본 엔(JPY)"

#: src/Enums/Currency.php:38
msgid "United States Dollar (USD)"
msgstr "미국 달러(USD)"

#: src/Enums/Currency.php:39
msgid "Swedish Krona (SEK)"
msgstr "스웨덴 크로나(SEK)"

#: src/Enums/Currency.php:40
msgid "Norwegian Krone (NOK)"
msgstr "노르웨이 크로네(NOK)"

#: src/Enums/ProcurementState.php:27
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: src/Enums/ProcurementState.php:28
msgid "Validated"
msgstr "검증됨"

#: src/Enums/ProcurementState.php:29
msgid "Partially received"
msgstr "부분적으로 수신됨"

#: src/Enums/ProcurementState.php:30
msgid "Received"
msgstr "받았다"

#: src/Make/MakeCompoundsReport.php:58 src/Make/MakeInventoryReport.php:65
#: src/Make/MakeProcurementRequestsCsv.php:32
msgid "Nothing to export!"
msgstr "내보낼 것이 없습니다!"

#: src/classes/MinisignKeys.php:104
msgid "Invalid secret key format!"
msgstr "잘못된 비밀 키 형식입니다!"

#: src/classes/MinisignKeys.php:132
msgid "Could not decrypt private key. Are you certain of the passphrase?"
msgstr "개인 키를 해독할 수 없습니다. 암호가 확실합니까?"

#: src/classes/TwigFilters.php:145
msgid "User could not be found."
msgstr "사용자를 찾을 수 없습니다."

#: src/classes/i18n4Js.php:63
msgid "Onboarding email(s) will soon be sent."
msgstr "온보딩 이메일이 곧 전송될 예정입니다."

#: src/controllers/LoginController.php:352
msgid "Your account has been associated successfully to a team. Please authenticate again."
msgstr "귀하의 계정이 팀에 성공적으로 연결되었습니다. 다시 인증해 주세요."

#: src/models/AbstractConcreteEntity.php:307
msgid "Signed by %s (%s)"
msgstr "%s(%s)이 서명함"

#: src/models/AbstractConcreteEntity.php:311
msgid "Signature archive by %s (%s)"
msgstr "%s(%s)의 서명 아카이브"

#: src/models/SigKeys.php:44
msgid "The mandatory \"passphrase\" parameter was not provided!"
msgstr "필수 \"암호\" 매개변수가 제공되지 않았습니다!"

#: src/models/notifications/CommentCreated.php:39
msgid "Hi. %s left a comment on your entry. Have a look: %s"
msgstr "안녕. %s님이 귀하의 항목에 댓글을 남겼습니다. 살펴보세요: %s"

#: src/services/Transform.php:46
msgid "New comment on your entry."
msgstr "항목에 대한 새 댓글입니다."

#: src/templates/booking-params-modal.html:43
#: src/templates/booking-params-modal.html:44
msgid "Allow users booking in past"
msgstr "사용자가 과거에 예약하도록 허용"

#: src/templates/edit.html:141
msgid "Last saved:"
msgstr "마지막 저장 날짜:"

#: src/templates/onboarding-email-modal.html:5
msgid "Resend onboarding email"
msgstr "온보딩 이메일 다시 보내기"

#: src/templates/onboarding-email-modal.html:11
msgid "Select users to whom the onboarding email will be sent."
msgstr "온보딩 이메일을 보낼 사용자를 선택합니다."

#: src/templates/onboarding-email-modal.html:12
msgid "Search users..."
msgstr "사용자 검색..."

#: src/templates/onboarding-email.html:1
msgid "Onboarding email"
msgstr "온보딩 이메일"

#: src/templates/onboarding-email.html:4
msgid "This email will be sent to new users."
msgstr "이 이메일은 신규 사용자에게 전송됩니다."

#: src/templates/onboarding-email.html:10
msgid "Send onboarding emails"
msgstr "온보딩 이메일 보내기"

#: src/templates/onboarding-email.html:41
msgid "Resend email to selected users"
msgstr "선택한 사용자에게 이메일 재전송"

#: src/templates/onboarding-email.html:51
msgid "Send a different email for (sys)admins."
msgstr "(sys)관리자에게 다른 이메일을 보내세요."

#: src/templates/onboarding-email.html:54
msgid "This email will be sent to new (sys)admins."
msgstr "이 이메일은 새로운 (sys)관리자에게 전송됩니다."

#: src/templates/procurement-params-modal.html:6
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:239
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:287
msgid "Modify procurement parameters"
msgstr "조달 매개변수 수정"

#: src/templates/procurement-params-modal.html:14
#: src/templates/procurement-params-modal.html:15
msgid "Allow procurement of this resource"
msgstr "이 리소스의 조달을 허용합니다."

#: src/templates/procurement-params-modal.html:22
msgid "Packaging quantity"
msgstr "포장 수량"

#: src/templates/procurement-params-modal.html:27
msgid "Price without taxes"
msgstr "세금 제외 가격"

#: src/templates/procurement-params-modal.html:32
msgid "Price with taxes"
msgstr "세금 포함 가격"

#: src/templates/procurement-params-modal.html:37
msgid "Currency"
msgstr "통화"

#: src/templates/admin.html:761 src/templates/show.html:374
msgid "Archive"
msgstr "보관소"

#: src/templates/sysconfig.html:143
msgid "This allows users without an account to login into a team and see the experiments with public visibility. It also enables users to share specific entries with a special link."
msgstr "이를 통해 계정이 없는 사용자는 팀에 로그인하고 공개적으로 실험을 볼 수 있습니다. 또한 사용자는 특수 링크를 사용하여 특정 항목을 공유할 수 있습니다."

#: src/templates/team.html:7 src/templates/team.html:83
#: src/templates/team.html:93
msgid "Procurement requests"
msgstr "조달 요청"

#: src/templates/team.html:97 src/templates/team.html:117
msgid "Requester"
msgstr "요청자"

#: src/templates/team.html:98 src/templates/team.html:119
msgid "Ordered"
msgstr "주문하다"

#: src/templates/team.html:99 src/templates/team.html:121
msgid "Quantity ordered"
msgstr "주문 수량"

#: src/templates/team.html:100 src/templates/team.html:123
msgid "Total"
msgstr "총"

#: src/templates/team.html:101 src/templates/team.html:124
msgid "Quantity received"
msgstr "수령 수량"

#: src/templates/team.html:103
msgid "Quote"
msgstr "인용하다"

#: src/templates/show.html:190 src/templates/team.html:104
#: src/templates/team.html:133
msgid "State"
msgstr "상태"

#: src/templates/team.html:125
msgid "unset"
msgstr "설정되지 않음"

#: src/templates/team.html:137
msgid "Cancel order"
msgstr "주문 취소"

#: src/templates/team.html:148
msgid "No procurement requests have been made yet."
msgstr "아직 구매요청이 이루어지지 않았습니다."

#: src/templates/ts-config.html:5 src/templates/ts-config.html:8
#: src/templates/ts-config.html:9 src/templates/ts-config.html:10
msgid "(free, no account required)"
msgstr "(무료, 계정 필요 없음)"

#: src/templates/ts-config.html:6 src/templates/ts-config.html:7
msgid "(requires account)"
msgstr "(계정이 필요함)"

#: src/templates/ucp.html:20 src/templates/ucp.html:37
#: src/templates/ucp.html:399
msgid "Regenerate signature keys"
msgstr "서명 키 재생성"

#: src/templates/ucp.html:26
msgid "Warning: regenerating your signature keys means the current key will be archived and will not be available anymore."
msgstr "경고: 서명 키를 다시 생성하면 현재 키가 보관되어 더 이상 사용할 수 없게 됩니다."

#: src/templates/ucp.html:27
msgid "Enter a passphrase:"
msgstr "암호를 입력하세요:"

#: src/templates/ucp.html:384
msgid "Signature keys"
msgstr "서명 키"

#: src/templates/ucp.html:392
msgid "Download private key"
msgstr "개인 키 다운로드"

#: src/templates/ucp.html:395
msgid "Download public key"
msgstr "공개 키 다운로드"

#: src/templates/ucp.html:403
msgid "Signature keys are a highly secure public-key signature system that allows you to cryptographically sign experiments or resources. Signing an entry will generate an immutable archive."
msgstr "서명 키는 실험이나 리소스에 암호화 방식으로 서명할 수 있는 매우 안전한 공개 키 서명 시스템입니다. 항목에 서명하면 변경할 수 없는 아카이브가 생성됩니다."

#: src/templates/ucp.html:404
msgid "To learn more about signature keys, have a look at the %scomplete documentation%s."
msgstr "서명 키에 대해 자세히 알아보려면 %s전체 문서%s를 살펴보세요."

#: src/templates/ucp.html:406
msgid "You do not have a key pair associated with your account yet."
msgstr "아직 귀하의 계정과 연결된 키 쌍이 없습니다."

#: src/templates/ucp.html:407
msgid "To generate a key pair, enter a passphrase below and click the button:"
msgstr "키 쌍을 생성하려면 아래에 암호를 입력하고 버튼을 클릭하세요."

#: src/templates/ucp.html:412
msgid "Generate signature keys"
msgstr "서명 키 생성"

#: src/templates/ucp.html:415
msgid "Tip: use a password manager or a passphrase that you can remember, see %sthis XKCD comic%s."
msgstr "팁: 비밀번호 관리자나 기억할 수 있는 비밀번호 문구를 사용하세요. %s이 XKCD 만화%s를 참조하세요."

#: src/templates/ucp.html:417
msgid "Your account is already associated with a keypair."
msgstr "귀하의 계정은 이미 키 쌍과 연결되어 있습니다."

#: src/templates/ucp.html:418
msgid "Here is your public key. You can share it with the world:"
msgstr "여기 공개 키가 있습니다. 다음과 같이 전 세계와 공유할 수 있습니다."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:6
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:271
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:272
msgid "Request action"
msgstr "조치 요청"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:13
msgid "Select action"
msgstr "작업 선택"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:20
msgid "Select collaborator"
msgstr "공동작업자 선택"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:87
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:219
msgid "Add signature"
msgstr "서명 추가"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:93
msgid "Adding your signature will cryptographically sign the content of this entry, and the signature will be stored alongside the content at the time of signature, in an archive, visible as attachment (masked by default because archived)."
msgstr "서명을 추가하면 이 항목의 내용이 암호화 방식으로 서명되며, 서명은 서명 시 내용과 함께 아카이브에 저장되어 첨부 파일로 표시됩니다(보관되었기 때문에 기본적으로 마스크됨)."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:95
msgid "Your account is missing a cryptographic key pair, necessary for signature. You must generate one from your User Control Panel before you can sign an entry."
msgstr "귀하의 계정에 서명에 필요한 암호화 키 쌍이 없습니다. 항목에 서명하려면 먼저 사용자 제어판에서 생성해야 합니다."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:99
msgid "Select a meaning for this signature"
msgstr "이 서명의 의미를 선택하세요."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:106
msgid "Enter your passphrase to unlock your secret key:"
msgstr "비밀 키를 잠금 해제하려면 암호를 입력하세요."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:118
msgid "Add your signature"
msgstr "서명 추가"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:120
msgid "Go to Settings"
msgstr "설정으로 바로 가기"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:133
msgid "Create procurement request"
msgstr "조달 요청 생성"

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:140
msgid "Enter a quantity to purchase"
msgstr "구매할 수량을 입력하세요."

#: src/templates/view-edit-toolbar.html:145
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:239
msgid "Place order"
msgstr "주문하기"

#: src/Enums/RequestableAction.php:30
msgid "archiving"
msgstr "보관하기"

#: src/Enums/RequestableAction.php:31
msgid "locking"
msgstr "잠금"

#: src/Enums/RequestableAction.php:33
msgid "signing"
msgstr "서명하기"

#: src/Enums/RequestableAction.php:34
msgid "timestamping"
msgstr "시점인증"

#: src/Enums/RequestableAction.php:34
msgid "removal of exclusive edit mode"
msgstr "독점 편집 모드 제거"

#: src/Make/Exports.php:108
msgid "Cannot store more than %d exports. Delete previous exports to be permitted to create new ones."
msgstr "%d개 이상의 내보내기를 저장할 수 없습니다. 새 내보내기를 생성하려면 이전 내보내기를 삭제하세요."

#: src/classes/i18n4Js.php:58
msgid "Apply to {{num, number}} entries?"
msgstr "{{num, number}}개 항목에 지원하시겠습니까?"

#: src/models/ExclusiveEditMode.php:115
msgid "This entry is opened in exclusive edit mode by %s since %s. You cannot edit it now."
msgstr "이 항목은 %s님이 %s부터 단독 편집 모드로 열었습니다. 지금은 편집할 수 없습니다."

#: src/models/RequestActions.php:111
msgid "This action has been requested already."
msgstr "이 작업은 이미 요청되었습니다."

#: src/templates/admin.html:29
msgid "Batch actions"
msgstr "일괄 작업"

#: src/templates/admin.html:116 src/templates/show-view-edit.html:6
msgid "Newcomer banner"
msgstr "신규 회원 배너"

#: src/templates/admin.html:120
msgid "Activate newcomer banner"
msgstr "신규 회원 배너 활성화"

#: src/templates/admin.html:121
msgid "Display a message to users that recently joined the team."
msgstr "최근 팀에 가입한 사용자에게 메시지를 표시합니다."

#: src/templates/admin.html:124
msgid "Number of days after registration where a user is considered a newcomer"
msgstr "등록 후 사용자가 신규 사용자로 간주되는 일수"

#: src/templates/admin.html:129
msgid "Message to display"
msgstr "표시할 메시지"

#: src/templates/admin.html:341 src/templates/view-edit-template.html:119
#: src/templates/view-edit-toolbar.html:264
msgid "Enable/Disable exclusive edit mode"
msgstr "독점 편집 모드 활성화/비활성화"

#: src/templates/admin.html:364 src/templates/edit.html:46
#: src/templates/view-edit-template.html:38
msgid "You opened this entry in exclusive edit mode at %s."
msgstr "%s에서 단독 편집 모드로 이 항목을 열었습니다."

#: src/templates/admin.html:368
msgid "This entry is opened by %s in exclusive edit mode since %s. You cannot edit it now but remove the lock or %sRequest exclusive edit mode removal%s."
msgstr "이 항목은 %s님이 %s부터 단독 편집 모드로 열었습니다. 지금은 편집할 수 없지만 잠금을 해제하거나 %s 단독 편집 모드 해제를 요청하세요%s."

#: src/templates/admin.html:652
msgid "From here you can perform actions on entire group of entries at once."
msgstr "여기에서 항목 그룹 전체에 대한 작업을 한 번에 수행할 수 있습니다."

#: src/templates/admin.html:654 src/templates/admin.html:668
#: src/templates/admin.html:682 src/templates/admin.html:697
#: src/templates/admin.html:711 src/templates/admin.html:725
#: src/templates/admin.html:739
msgid "Toggle display"
msgstr "디스플레이 전환"

#: src/templates/admin.html:654 src/templates/admin.html:668
#: src/templates/admin.html:682 src/templates/admin.html:697
#: src/templates/admin.html:711 src/templates/admin.html:725
#: src/templates/admin.html:739
msgid "selected"
msgstr "선택된"

#: src/templates/admin.html:668
msgid "Resources status"
msgstr "리소스 상태"

#: src/templates/admin.html:711
msgid "Experiments status"
msgstr "실험 상태"

#: src/templates/admin.html:759 src/templates/show.html:372
msgid "Unlock"
msgstr "터놓다"

#: src/templates/admin.html:765
msgid "Set permissions"
msgstr "권한 설정"

#: src/templates/admin.html:806 src/templates/profile.html:216
msgid "Set read permissions"
msgstr "읽기 권한 설정"

#: src/templates/admin.html:807 src/templates/profile.html:226
msgid "Set write permissions"
msgstr "쓰기 권한 설정"

#: src/templates/show-view-edit.html:6
msgid "You are seeing this because your account is less than %d days old."
msgstr "이 메시지는 귀하의 계정이 생성된 지 %d일이 지나지 않았기 때문에 표시됩니다."

#: src/templates/edit.html:51 src/templates/view-edit-template.html:50
msgid "This entry is opened by %s in exclusive edit mode since %s. You cannot edit it now but remove the lock in the toolbar below or %sRequest exclusive edit mode removal%s."
msgstr "%s님이 %s부터 이 항목을 단독 편집 모드로 열었습니다. 지금은 편집할 수 없지만 아래 도구 모음의 잠금을 해제하거나 %s 단독 편집 모드 해제를 요청하세요%s."

#: src/templates/export-modal.html:6
msgid "Create export"
msgstr "내보내기 만들기"

#: src/templates/export-modal.html:12
msgid "Export source"
msgstr "소스 내보내기"

#: src/templates/export-modal.html:33
msgid "Export format"
msgstr "내보내기 형식"

#: src/templates/export-modal.html:37
msgid "Select a format"
msgstr "형식을 선택하세요"

#: src/templates/export-modal.html:39
msgid "ELN archive"
msgstr "ELN 아카이브"

#: src/templates/export-modal.html:40
msgid "JSON file"
msgstr "JSON 파일"

#: src/templates/export-modal.html:41
msgid "PDF document"
msgstr "PDF 문서"

#: src/templates/export-modal.html:42
msgid "ZIP archive"
msgstr "ZIP 아카이브"

#: src/templates/export-modal.html:46
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: src/templates/export-menu-options.html:5
#: src/templates/export-menu-options.html:8 src/templates/export-modal.html:51
#: src/templates/export-modal.html:54
msgid "Include changelog"
msgstr "변경 로그 포함"

#: src/templates/export-menu-options.html:6 src/templates/export-modal.html:52
msgid "The PDF files will contain the changelog."
msgstr "PDF 파일에 변경 내역이 포함됩니다."

#: src/templates/export-menu-options.html:17
#: src/templates/export-menu-options.html:20 src/templates/export-modal.html:63
#: src/templates/export-modal.html:66
msgid "Use PDF/A"
msgstr "PDF/A 사용"

#: src/templates/export-menu-options.html:18 src/templates/export-modal.html:64
msgid "For long term archiving. Warning: using this option will make the files much bigger!"
msgstr "장기 보관용입니다. 경고: 이 옵션을 사용하면 파일 크기가 훨씬 커집니다!"

#: src/templates/export-menu.html:38 src/templates/export-menu.html:41
#: src/templates/export-modal.html:75 src/templates/export-modal.html:78
msgid "Include JSON"
msgstr "JSON 포함"

#: src/templates/export-menu.html:39 src/templates/export-modal.html:76
msgid "Only for ZIP: include a full JSON export for each entry."
msgstr "ZIP에만 해당: 각 항목에 대한 전체 JSON 내보내기를 포함합니다."

#: src/templates/mfa.html:18
msgid "Enable two factor authentication for your account to increase its security. %sSee documentation%s."
msgstr "계정의 보안을 강화하려면 2단계 인증을 활성화하세요. %s문서를 참조하세요%s."

#: src/templates/mfa.html:25
msgid "Open your authenticator application and scan the QR code"
msgstr "인증 앱을 열고 QR 코드를 스캔하세요."

#: src/templates/mfa.html:31
msgid "Display secret for manual setup"
msgstr "수동 설정을 위한 비밀 표시"

#: src/templates/mfa.html:46
msgid "Open your authenticator application"
msgstr "인증 앱을 엽니다"

#: src/templates/mfa.html:52
msgid "Enter the 6 digits displayed on your phone"
msgstr "휴대폰에 표시된 6자리 숫자를 입력하세요"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:62
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:63
msgid "Set scope"
msgstr "범위 설정"

#: src/templates/profile.html:7
msgid "Attachments"
msgstr "첨부 파일"

#: src/templates/profile.html:100
msgid "Displaying %d of %d attached files."
msgstr "첨부 파일 %d개 중 %d개를 표시합니다."

#: src/templates/profile.html:104
msgid "List biggest files first"
msgstr "가장 큰 파일을 먼저 나열합니다"

#: src/templates/profile.html:111 src/templates/profile.html:120
msgid "File name"
msgstr "파일 이름"

#: src/templates/profile.html:112 src/templates/profile.html:121
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#: src/templates/profile.html:113 src/templates/profile.html:122
msgid "Parent entry"
msgstr "부모 항목"

#: src/templates/profile.html:114 src/templates/profile.html:123
msgid "File size"
msgstr "파일 크기"

#: src/templates/profile.html:143
msgid "You can import data from a .eln archive or a .csv file. %sSee documentation %s%s."
msgstr ".eln 아카이브 또는 .csv 파일에서 데이터를 가져올 수 있습니다. %s문서 %s%s를 참조하세요."

#: src/templates/profile.html:149
msgid "Select a file to import"
msgstr "가져올 파일 선택"

#: src/templates/profile.html:157
msgid "Allowed extensions: .eln, .csv"
msgstr "허용된 확장자: .eln, .csv"

#: src/templates/profile.html:164
msgid "Select where the entries will be created"
msgstr "항목이 생성될 위치를 선택하세요"

#: src/templates/profile.html:193
msgid "Select a category"
msgstr "카테고리를 선택하세요"

#: src/templates/profile.html:205
msgid "Select owner of imported elements"
msgstr "가져온 요소의 소유자를 선택하세요"

#: src/templates/profile.html:249
msgid "This page allows you to export your data in different formats."
msgstr "이 페이지에서는 다양한 형식으로 데이터를 내보낼 수 있습니다."

#: src/templates/profile.html:251
msgid "Create new export"
msgstr "새로운 내보내기 만들기"

#: src/templates/profile.html:254
msgid "Exported files"
msgstr "내보낸 파일"

#: src/templates/profile.html:264
msgid "Show more"
msgstr "더 보기"

#: src/templates/profile.html:272 src/templates/profile.html:290
msgid "File is not ready"
msgstr "파일이 준비되지 않았습니다"

#: src/templates/profile.html:277
msgid "PDF/A"
msgstr "PDF/A"

#: src/templates/profile.html:295
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/templates/related-snippet.html:23
msgid "Related resources"
msgstr "관련 자료"

#: src/templates/related-snippet.html:31
msgid "Show related resources"
msgstr "관련 리소스 표시"

#: src/templates/request-actions-show.html:9
msgid "%s is requesting %s for"
msgstr "%s가 %s를 요청하고 있습니다."

#: src/templates/show.html:400 src/templates/show.html:401
msgid "Change read permissions"
msgstr "읽기 권한 변경"

#: src/templates/show.html:407 src/templates/show.html:408
msgid "Change write permissions"
msgstr "쓰기 권한 변경"

#: src/templates/show.html:441
msgid "Reset"
msgstr "다시 놓기"

#: src/templates/scheduler.html:125
msgid "Select a resource below in order to book it."
msgstr "예약하려면 아래에서 리소스를 선택하세요."

#: src/templates/ucp.html:276
msgid "Always display your own entries, regardless of the current team"
msgstr "현재 팀에 관계없이 항상 자신의 항목을 표시하세요."

#: src/templates/ucp.html:286
msgid "Select the scope for teamgroups"
msgstr "팀그룹의 범위를 선택하세요"

#: src/templates/ucp.html:287
msgid "This setting controls which teamgroups will be listed in the permission settings window."
msgstr "이 설정은 권한 설정 창에 어떤 팀 그룹이 나열될지 제어합니다."

#: src/templates/view-edit.html:29
msgid "%s has requested %s for this entity from %s"
msgstr "%s가 %s에서 이 엔터티에 대해 %s를 요청했습니다."

#: src/templates/view-edit-template.html:42 src/templates/view.html:29
msgid "This entry is opened by %s in exclusive edit mode since %s. You cannot edit it now. %sRequest exclusive edit mode removal%s"
msgstr "%s님이 %s부터 이 항목을 단독 편집 모드로 열었습니다. 지금은 편집할 수 없습니다. %s: 단독 편집 모드 해제 요청%s"

#: src/templates/duplicate-modal.html:6
msgid "Duplicate entry"
msgstr "중복 항목"

#: src/templates/duplicate-modal.html:12
msgid "Duplicating an entry will create a new entry with the same attributes."
msgstr "항목을 복제하면 동일한 속성을 가진 새로운 항목이 생성됩니다."

#: src/templates/duplicate-modal.html:14
msgid "Copy attached files"
msgstr "첨부파일 복사"

#: src/Enums/Classification.php:26
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/Enums/Classification.php:27
msgid "Restricted"
msgstr "제한된"

#: src/Enums/Classification.php:28
msgid "Confidential"
msgstr "비밀의"

#: src/Enums/Classification.php:29
msgid "Secret"
msgstr "비밀"

#: src/Enums/Classification.php:30
msgid "Top Secret"
msgstr "기밀"

#: src/Enums/RequestableAction.php:32
msgid "review"
msgstr "검토"

#: src/classes/i18n4Js.php:65
msgid "Remove"
msgstr "제거하다"

#: src/models/notifications/ActionRequested.php:39
#: src/services/Transform.php:123
msgid "%s has requested %s from you."
msgstr "%s가 귀하에게 %s을 요청했습니다."

#: src/models/notifications/ActionRequested.php:44
msgid "You can review the request here: %s"
msgstr "여기에서 요청을 검토할 수 있습니다: %s"

#: src/models/notifications/ActionRequested.php:48
msgid "Action requested"
msgstr "요청된 작업"

#: src/templates/admin.html:776 src/templates/admin.html:784
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:46
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:59
msgid "(hold %sctrl%s key to select multiple entries, %sctrl%s + click to deselect a selected entry)"
msgstr "(여러 항목을 선택하려면 %sctrl%s 키를 누르고, 선택한 항목의 선택을 해제하려면 %sctrl%s 키를 누른 채로 클릭하세요)"

#: src/templates/export-menu-options.html:28
msgid "Classification"
msgstr "분류"

#: src/templates/export-menu-options.html:29
msgid "Add a classification level in the footer."
msgstr "바닥글에 분류 수준을 추가합니다."

#: src/templates/export-menu.html:6
msgid "Export as PDF"
msgstr "PDF로 내보내기"

#: src/templates/export-menu.html:27
msgid "Export as ZIP"
msgstr "ZIP으로 내보내기"

#: src/templates/export-menu.html:61
msgid "Create a QR Code"
msgstr "QR 코드 만들기"

#: src/templates/export-menu.html:67
msgid "The QR code image will encode the URL of the resource in view mode. It is scannable by any device recognizing QR codes."
msgstr "QR 코드 이미지는 보기 모드에서 리소스의 URL을 인코딩합니다. QR 코드를 인식하는 모든 기기에서 스캔할 수 있습니다."

#: src/templates/export-menu.html:71
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: src/templates/export-menu.html:72
msgid "Select image size (in pixels)"
msgstr "이미지 크기(픽셀)를 선택하세요"

#: src/templates/export-menu.html:80 src/templates/export-menu.html:82
msgid "Include title"
msgstr "제목 포함"

#: src/templates/idp-modal.html:6
msgid "Edit IDP"
msgstr "IDP 편집"

#: src/templates/profile.html:165
msgid "A .eln file can contain different types of entries. You can either force them all to be of a given type, or let eLabFTW decide the types, based on the 'genre' attribute of each entry. By default, Resources will be created if no genre can be found and no type has been imposed."
msgstr ".eln 파일에는 여러 유형의 항목이 포함될 수 있습니다. 모든 항목을 특정 유형으로 강제로 지정하거나, 각 항목의 '장르' 속성을 기반으로 eLabFTW가 유형을 결정하도록 할 수 있습니다. 기본적으로 장르를 찾을 수 없고 유형도 지정되지 않은 경우 리소스가 생성됩니다."

#: src/templates/profile.html:182
msgid "Resources Categories"
msgstr "리소스 카테고리"

#: src/templates/profile.html:186
msgid "Do not force type"
msgstr "강제로 입력하지 마세요"

#: src/templates/profile.html:195
msgid "Do not force a category"
msgstr "카테고리를 강요하지 마세요"

#: src/templates/show.html:335
msgid "No resources categories have been defined for your team. Head to the %sAdmin Panel%s to add one."
msgstr "팀에 정의된 리소스 범주가 없습니다. %s관리자 패널%s로 이동하여 추가하세요."

#: src/templates/sysconfig.html:50
msgid "Local auth"
msgstr "로컬 인증"

#: src/templates/sysconfig.html:136
msgid "Allow users to change their first name, last name, or email address"
msgstr "사용자가 이름, 성 또는 이메일 주소를 변경할 수 있도록 허용"

#: src/templates/sysconfig.html:388
msgid "Send mass emails grouped"
msgstr "대량 이메일을 그룹화하여 전송"

#: src/templates/sysconfig.html:514
msgid "This instance has %d files uploaded using %s of disk space."
msgstr "이 인스턴스에는 %s의 디스크 공간을 사용하여 %d개의 파일이 업로드되었습니다."

#: src/templates/admin.html:588 src/templates/sysconfig.html:517
msgid "Configuration"
msgstr "구성"

#: src/templates/sysconfig.html:600
msgid "Local authentication configuration"
msgstr "로컬 인증 구성"

#: src/templates/sysconfig.html:602
msgid "Enable local authentication"
msgstr "로컬 인증 활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:602
msgid "Toggle local authentication method (email + password). Warning: disabling this method might lock you out!"
msgstr "로컬 인증 방식(이메일 + 비밀번호)을 전환합니다. 경고: 이 방식을 비활성화하면 계정이 잠길 수 있습니다!"

#: src/templates/sysconfig.html:603
msgid "Allow users to create accounts through the registration page. You probably want to disable this if you use an external authentication/provisioning method."
msgstr "사용자가 등록 페이지를 통해 계정을 생성할 수 있도록 허용합니다. 외부 인증/프로비저닝 방법을 사용하는 경우 이 기능을 비활성화하는 것이 좋습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:604
msgid "This setting will hide the local authentication fields from the login page, but one can still display them by appending ?letmein to the login page URL."
msgstr "이 설정을 사용하면 로그인 페이지에서 로컬 인증 필드가 숨겨지지만, 로그인 페이지 URL에 ?letmein을 추가하면 여전히 표시할 수 있습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:762
msgid "Identity providers"
msgstr "ID 공급자"

#: src/templates/sysconfig.html:764
msgid "Add IDP(s) from URL"
msgstr "URL에서 IDP 추가"

#: src/templates/sysconfig.html:765
msgid "You can register a remote URL corresponding to an XML metadata file containing a list of IDPs or a single IDP metadata. If Auto-refresh is enabled, the IDPs metadata will be refreshed every 24h automatically."
msgstr "IDP 목록 또는 단일 IDP 메타데이터가 포함된 XML 메타데이터 파일에 해당하는 원격 URL을 등록할 수 있습니다. 자동 새로 고침이 활성화된 경우, IDP 메타데이터는 24시간마다 자동으로 새로 고침됩니다."

#: src/templates/sysconfig.html:783
msgid "Auto-refresh"
msgstr "자동 새로 고침"

#: src/templates/sysconfig.html:789
msgid "Enable all"
msgstr "모두 활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:790
msgid "Disable all"
msgstr "모두 비활성화"

#: src/templates/sysconfig.html:794
msgid "Associated with %d IDPs (%d enabled)"
msgstr "%d IDP와 연결됨(%d 활성화됨)"

#: src/templates/sysconfig.html:800
msgid "Add IDP manually"
msgstr "IDP를 수동으로 추가하세요"

#: src/templates/sysconfig.html:801
msgid "You can also add a new IDP manually. A manually added IDP will not have its metadata automatically refreshed."
msgstr "새 IDP를 수동으로 추가할 수도 있습니다. 수동으로 추가한 IDP의 메타데이터는 자동으로 새로 고쳐지지 않습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:809
msgid "IDPs list"
msgstr "IDP 목록"

#: src/templates/sysconfig.html:810
msgid "Currently %d IDPs are configured."
msgstr "현재 %d개의 IDP가 구성되어 있습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:830
msgid "Source"
msgstr "원천"

#: src/templates/sysconfig.html:855
msgid "LDAP Scheme"
msgstr "LDAP 체계"

#: src/templates/sysconfig.html:858
msgid "Ldap scheme can be set regardless of the SSL/TLS settings. Valid values are \"ldap\" or \"ldaps\". Default is \"ldap\"."
msgstr "LDAP 스키마는 SSL/TLS 설정과 관계없이 설정할 수 있습니다. 유효한 값은 \"ldap\" 또는 \"ldaps\"입니다. 기본값은 \"ldap\"입니다."

#: src/templates/sysconfig.html:1040
msgid "Enable to include audit logs events as NOTICE error in PHP logs."
msgstr "PHP 로그에 NOTICE 오류로 감사 로그 이벤트를 포함하도록 설정합니다."

#: src/templates/view.html:135
msgid "Owner:"
msgstr "소유자:"

#: src/Enums/ProcurementState.php:32
msgid "Cancelled"
msgstr "취소"

#: src/classes/Metadata.php:81
msgid "Default group"
msgstr "기본 그룹"

#: src/classes/i18n4Js.php:39 src/templates/compounds.html:22
#: src/templates/create-compound-modal.html:6
msgid "Add compound"
msgstr "화합물 추가"

#: src/classes/i18n4Js.php:47 src/templates/edit-compound-modal.html:37
msgid "Edit compound"
msgstr "화합물 편집"

#: src/classes/i18n4Js.php:56
msgid "Location name"
msgstr "위치 이름"

#: src/classes/i18n4Js.php:77
msgid "At least 3 characters are required to search"
msgstr "검색하려면 최소 3자가 필요합니다."

#: src/classes/i18n4Js.php:78
msgid "Unarchive and add to team {{team, string}}"
msgstr "보관을 해제하고 팀 {{team, string}}에 추가"

#: src/controllers/ChemEditorController.php:31 src/templates/head.html:85
msgid "Chemical Structure Editor"
msgstr "화학 구조 편집기"

#: src/controllers/CompoundsController.php:31
#: src/templates/compounds-view-edit.html:2 src/templates/head.html:84
msgid "Compounds"
msgstr "화합물"

#: src/controllers/ExperimentsController.php:45
msgid "Experiment templates"
msgstr "실험 템플릿"

#: src/controllers/InventoryController.php:31 src/templates/head.html:87
#: src/templates/sysconfig.html:55 src/templates/sysconfig.html:1091
msgid "Inventory"
msgstr "목록"

#: src/controllers/SycController.php:28
msgid "OpenCloning"
msgstr "오픈클로닝"

#: src/models/ApiKeys.php:116
msgid "Unauthorized"
msgstr "무단"

#: src/models/ApiKeys.php:116
msgid "No corresponding API key found!"
msgstr "해당 API 키를 찾을 수 없습니다!"

#: src/models/ExclusiveEditMode.php:90 src/templates/view.html:32
msgid "This entry is being edited by %s."
msgstr "이 항목은 %s에 의해 편집 중입니다."

#: web/sysconfig.php:147
msgid "Instance settings"
msgstr "인스턴스 설정"

#: src/templates/add-container-modal.html:6
#: src/templates/storage-view-edit.html:26
msgid "Add container"
msgstr "컨테이너 추가"

#: src/templates/add-container-modal.html:14
msgid "Adjust container capacity and unit"
msgstr "컨테이너 용량 및 단위 조정"

#: src/templates/add-container-modal.html:19
msgid "Quantity unit"
msgstr "수량 단위"

#: src/templates/add-container-modal.html:31
msgid "Adjust number of containers stored"
msgstr "저장된 컨테이너 수 조정"

#: src/templates/add-container-modal.html:33
msgid "Select a storage location below"
msgstr "아래에서 저장 위치를 선택하세요"

#: src/templates/admin.html:23 src/templates/admin.html:784
#: src/templates/permissions-edit-modal.html:57
msgid "User Groups"
msgstr "사용자 그룹"

#: src/templates/admin.html:77
msgid "Remove Default Template and Blank Experiment choices from Create menu, and force usage of existing Templates."
msgstr "만들기 메뉴에서 기본 템플릿과 빈 실험 선택 사항을 제거하고 기존 템플릿을 사용하도록 강제합니다."

#: src/templates/admin.html:79
msgid "Default Template main text"
msgstr "기본 템플릿 본문"

#: src/templates/admin.html:82
msgid "Set the text included in the main body of an Experiment when the Default Template is selected."
msgstr "기본 템플릿을 선택한 경우 실험 본문에 포함되는 텍스트를 설정합니다."

#: src/templates/admin.html:83
msgid "HTML version"
msgstr "HTML 버전"

#: src/templates/admin.html:98
msgid "Markdown version"
msgstr "마크다운 버전"

#: src/templates/admin.html:148
msgid "A User Group can contain users from different teams. Its main use is to later allow giving permissions to this group."
msgstr "사용자 그룹은 여러 팀의 사용자를 포함할 수 있습니다. 주요 용도는 나중에 이 그룹에 권한을 부여하는 것입니다."

#: src/templates/admin.html:150
msgid "Create user group"
msgstr "사용자 그룹 생성"

#: src/templates/admin.html:165
msgid "Existing user groups"
msgstr "기존 사용자 그룹"

#: src/templates/admin.html:168
msgid "No user group created yet."
msgstr "아직 사용자 그룹이 생성되지 않았습니다."

#: src/templates/admin.html:334 src/templates/edit.html:90
msgid "Lock down read permissions"
msgstr "읽기 권한 잠금"

#: src/templates/admin.html:347 src/templates/edit.html:103
msgid "Lock down write permissions"
msgstr "쓰기 권한 잠금"

#: src/templates/admin.html:587
msgid "From here you can add, edit or delete the tags for your team. Click the tag to edit it."
msgstr "여기에서 팀 태그를 추가, 편집 또는 삭제할 수 있습니다. 편집하려면 태그를 클릭하세요."

#: src/templates/admin.html:592
msgid "Allow users to create new tags"
msgstr "사용자가 새로운 태그를 만들 수 있도록 허용"

#: src/templates/admin.html:593
msgid "An admin account will always be able to create new tags."
msgstr "관리자 계정은 항상 새로운 태그를 만들 수 있습니다."

#: src/templates/admin.html:682
msgid "Resources tags"
msgstr "리소스 태그"

#: src/templates/admin.html:725
msgid "Experiments tags"
msgstr "실험 태그"

#: src/templates/admin.html:769 src/templates/permissions-edit-modal.html:37
msgid "This setting sets a baseline upon which you can add more permissions by selecting teams, user groups or users below."
msgstr "이 설정은 아래에서 팀, 사용자 그룹 또는 사용자를 선택하여 더 많은 권한을 추가할 수 있는 기준을 설정합니다."

#: src/templates/chem-editor.html:13
msgid "Add to compounds database"
msgstr "화합물 데이터베이스에 추가"

#: src/templates/chem-editor.html:15
msgid "Search similar structures"
msgstr "유사한 구조 검색"

#: src/templates/chem-editor.html:17 src/templates/compounds.html:33
msgid "Search exact structure"
msgstr "정확한 구조 검색"

#: src/templates/chem-editor.html:17
msgid "Exact structure"
msgstr "정확한 구조"

#: src/templates/chem-editor.html:23
msgid "Compounds substructure search results"
msgstr "화합물 하부 구조 검색 결과"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:64
msgid "Name unset"
msgstr "이름 설정 안됨"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:72
#: src/templates/edit-compound-modal.html:67
msgid "Molecular formula"
msgstr "분자식"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:77 src/templates/compounds.html:31
msgid "Search similar compounds"
msgstr "유사한 화합물 검색"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:80
msgid "View in JSON"
msgstr "JSON으로 보기"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:83
#: src/templates/import-pubchem-modal.html:42
msgid "View on PubChem"
msgstr "PubChem에서 보기"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:86
msgid "Remove compound"
msgstr "화합물 제거"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:102
msgid "Link with compound"
msgstr "화합물과의 연결"

#: src/templates/compounds-view-edit.html:102
msgid "Search in local compounds database"
msgstr "지역 화합물 데이터베이스에서 검색"

#: src/templates/compounds.html:7
msgid "Export to CSV"
msgstr "CSV로 내보내기"

#: src/templates/compounds.html:19
msgid "Compounds are chemical entities associated with properties such as a CAS number, a molecular formula, SMILES or InChI representations, hazardous properties, etc... This page allows you to manage your compounds database, which is shared to everyone on the instance. Once created, a compound can be associated with a Resource (or Experiment)."
msgstr "화합물은 CAS 번호, 분자식, SMILES 또는 InChI 표현, 유해 특성 등과 같은 특성과 관련된 화학 개체입니다. 이 페이지를 통해 인스턴스의 모든 사용자가 공유하는 화합물 데이터베이스를 관리할 수 있습니다. 생성된 화합물은 리소스(또는 실험)와 연결될 수 있습니다."

#: src/templates/compounds.html:21 src/templates/import-pubchem-modal.html:6
msgid "Import from PubChem"
msgstr "PubChem에서 가져오기"

#: src/templates/compounds.html:29
msgid "Substructure search from SMILES"
msgstr "SMILES에서 하부구조 검색"

#: src/templates/compounds.html:33
msgid "Exact"
msgstr "정확한"

#: src/templates/compounds.html:38
msgid "Double-click a row in the table below to edit compound."
msgstr "아래 표의 행을 두 번 클릭하여 화합물을 편집하세요."

#: src/templates/compounds.html:41
msgid "Delete selected compounds"
msgstr "선택한 화합물 삭제"

#: src/templates/create-new-item-modal.html:13
msgid "Create a new template"
msgstr "새 템플릿 만들기"

#: src/templates/create-new-item-modal.html:21
msgid "Enter a title"
msgstr "제목을 입력하세요"

#: src/templates/create-resource-from-compound-modal.html:6
#: src/templates/edit-compound-modal.html:47
msgid "Create resource from compound"
msgstr "복합물에서 리소스 생성"

#: src/templates/create-resource-from-compound-modal.html:13
msgid "Select a resource category"
msgstr "리소스 카테고리를 선택하세요"

#: src/templates/duplicate-modal.html:23
msgid "Link to original entry"
msgstr "원본 항목으로의 링크"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:45
msgid "Search associated resources"
msgstr "관련 리소스 검색"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:46
msgid "Search associated experiments"
msgstr "관련 실험 검색"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:51
msgid "IUPAC Name"
msgstr "IUPAC 명칭"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:53
#: src/templates/import-pubchem-modal.html:28
msgid "CAS number"
msgstr "CAS 번호"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:58
#: src/templates/import-pubchem-modal.html:33
msgid "Please enter a valid CAS number (e.g., 58-08-2)"
msgstr "유효한 CAS 번호를 입력하세요(예: 58-08-2)"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:60
msgid "EC number"
msgstr "EC 번호"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:65
msgid "Please enter a valid EC number (e.g., 200-362-1)"
msgstr "유효한 EC 번호를 입력하세요(예: 200-362-1)"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:68
msgid "Molecular weight"
msgstr "분자량"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:74
msgid "Safety information"
msgstr "안전 정보"

#: src/templates/edit-compound-modal.html:103
msgid "Immutable information"
msgstr "불변 정보"

#: src/templates/editusers.html:216
#: src/templates/rm-user-from-team-modal.html:6
msgid "Remove user from team"
msgstr "팀에서 사용자 제거"

#: src/templates/editusers.html:315
msgid "Found archived users with same email address:"
msgstr "동일한 이메일 주소를 가진 보관된 사용자를 찾았습니다."

#: src/templates/editusers.html:319
msgid "Create a new account anyway"
msgstr "어쨌든 새 계정을 만드세요"

#: src/templates/export-menu.html:91
msgid "Number of lines for title"
msgstr "제목의 줄 수"

#: src/templates/export-menu.html:92
msgid "Split the title into this many lines"
msgstr "제목을 이만큼의 줄로 나누세요"

#: src/templates/export-menu.html:100
msgid "Number of characters per line"
msgstr "줄당 문자 수"

#: src/templates/export-menu.html:101
msgid "Adjust how the title is displayed"
msgstr "제목이 표시되는 방식을 조정합니다."

#: src/templates/field-builder-modal.html:17
msgid "Manage field groups"
msgstr "필드 그룹 관리"

#: src/templates/field-builder-modal.html:18
msgid "Use this feature to group related fields."
msgstr "이 기능을 사용하면 관련 필드를 그룹화할 수 있습니다."

#: src/templates/field-builder-modal.html:24
#: src/templates/field-builder-modal.html:156
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: src/templates/field-builder-modal.html:46
msgid "Selected field group"
msgstr "선택된 필드 그룹"

#: src/templates/footer.html:3
msgid "Connect with us on the fediverse!"
msgstr "Fediverse에서 우리와 소통하세요!"

#: src/templates/head.html:38
msgid "Skip to content"
msgstr "콘텐츠로 건너뛰기"

#: src/templates/head.html:65
msgid "Template"
msgid_plural "Templates"
msgstr[0] "주형"

#: src/templates/head.html:81
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: src/templates/head.html:86
msgid "DNA Cloning"
msgstr "DNA 클로닝"

#: src/templates/import-pubchem-modal.html:13
msgid "Import a chemical compound from %sPubChem online database%s: you can specify directly the CID of the compound you wish to import, or search from its CAS number."
msgstr "%sPubChem 온라인 데이터베이스%s에서 화합물을 가져옵니다. 가져오려는 화합물의 CID를 직접 지정하거나 CAS 번호에서 검색할 수 있습니다."

#: src/templates/inventory.html:15
msgid "Search containers or locations"
msgstr "컨테이너 또는 위치 검색"

#: src/templates/inventory.html:25
msgid "No results found"
msgstr "검색 결과가 없습니다"

#: src/templates/inventory.html:39
msgid "Browse inventory locations"
msgstr "재고 위치 탐색"

#: src/templates/inventory.html:41
msgid "Add root element"
msgstr "루트 요소 추가"

#: src/templates/pdf.html:47
msgid "This document has been timestamped by %s on %s."
msgstr "이 문서는 %s에 %s에 의해 타임스탬프가 찍혔습니다."

#: src/templates/pdf.html:157
msgid "Timestamped by %s on %s at %s"
msgstr "%s에 %s에 의해 타임스탬프됨"

#: src/templates/permissions-edit-modal.html:71
msgid "Selecting a user group here will give access to all users part of this user group."
msgstr "여기서 사용자 그룹을 선택하면 해당 사용자 그룹에 속한 모든 사용자에게 액세스 권한이 부여됩니다."

#: src/templates/reset-user-password-modal.html:9
msgid "Set user password"
msgstr "사용자 비밀번호 설정"

#: src/templates/rm-user-from-team-modal.html:12
msgid "Removing a user association with a team will NOT impact existing experiments or resources. They will still be accessible."
msgstr "팀에서 사용자 연결을 제거해도 기존 실험이나 리소스에는 영향을 미치지 않습니다. 계속 액세스할 수 있습니다."

#: src/templates/rm-user-from-team-modal.html:13
msgid "Are you sure you want to remove %s from team %s?"
msgstr "%s을(를) %s 팀에서 제거하시겠습니까?"

#: src/templates/rm-user-from-team-modal.html:18
msgid "Confirm"
msgstr "확인하다"

#: src/templates/scheduler.html:10
msgid "Scheduler settings"
msgstr "스케줄러 설정"

#: src/templates/scheduler.html:18 src/templates/ucp.html:119
msgid "Show weekends"
msgstr "주말 쇼"

#: src/templates/scheduler.html:19
msgid "Layout: timeline"
msgstr "레이아웃: 타임라인"

#: src/templates/scheduler.html:112
msgid "Cancel booking"
msgstr "예약 취소"

#: src/templates/search-help-modal.html:5
msgid "Search help"
msgstr "검색 도움말"

#: src/templates/search-help-modal.html:11
msgid "Simple search"
msgstr "간단한 검색"

#: src/templates/search-help-modal.html:12
msgid "When searching a term in the search bar, results will contain this term in the title, main text, date or elabid."
msgstr "검색창에서 용어를 검색하면 결과에 해당 용어가 제목, 본문, 날짜 또는 엘라비드에 포함되어 표시됩니다."

#: src/templates/search-help-modal.html:15
msgid "The search bar supports searching with specific constraints such as \"title:Something\" and \"category:Tests\" (%s). You can combine them with logical expressions (AND, OR, NOT...) and group with parenthesis."
msgstr "검색창은 \"title:Something\" 및 \"category:Tests\"(%s)와 같은 특정 제약 조건을 사용한 검색을 지원합니다. 이러한 제약 조건은 논리 표현식(AND, OR, NOT 등)을 사용하여 결합하고 괄호로 묶을 수 있습니다."

#: src/templates/search-help-modal.html:16
msgid "To search in extra fields (metadata), use the dedicated helper to build your query. For example, to search all entries where \"Temperature\" is 37, you would use: \"extrafield:Temperature:37\" in the search bar."
msgstr "추가 필드(메타데이터)를 검색하려면 전용 도우미를 사용하여 쿼리를 작성하세요. 예를 들어 \"Temperature\"가 37인 모든 항목을 검색하려면 검색창에 \"extrafield:Temperature:37\"을 입력하세요."

#: src/templates/search-help-modal.html:17
msgid "Available fields"
msgstr "사용 가능한 필드"

#: src/templates/show-item.html:25
msgid "Restore entry"
msgstr "항목 복원"

#: src/templates/show.html:24
msgid "resources"
msgstr "자원"

#: src/templates/show.html:26 src/templates/show.html:34
#: src/templates/show.html:36
msgid "Search %s"
msgstr "%s 검색"

#: src/templates/show.html:191
msgid "Select state"
msgstr "주 선택"

#: src/templates/show.html:193
msgid "Normal"
msgstr "정상"

#: src/templates/show.html:197
msgid "Deleted"
msgstr "삭제됨"

#: src/templates/show.html:199
msgid "Normal or Archived"
msgstr "일반 또는 보관됨"

#: src/templates/show.html:201
msgid "Any"
msgstr "어느"

#: src/templates/show.html:270
msgid "Toggle main text"
msgstr "메인 텍스트 전환"

#: src/templates/show.html:347 src/templates/steps-links-edit.html:157
msgid "Search in resources"
msgstr "리소스 검색"

#: src/templates/steps-links-edit.html:66
msgid "+1 hour"
msgstr "+1시간"

#: src/templates/steps-links-edit.html:67
msgid "+1 day"
msgstr "+1일"

#: src/templates/steps-links-edit.html:68
msgid "+1 week"
msgstr "+1주일"

#: src/templates/steps-links-edit.html:69
msgid "+1 month"
msgstr "+1개월"

#: src/templates/steps-links-edit.html:70
msgid "+1 year"
msgstr "+1년"

#: src/templates/storage-list.html:15 src/templates/storage-list.html:44
msgid "Display content"
msgstr "디스플레이 콘텐츠"

#: src/templates/storage-list.html:17 src/templates/storage-list.html:42
msgid "Add children to %s"
msgstr "%s에 자식 추가"

#: src/templates/storage-list.html:18
msgid "Delete %s and its children"
msgstr "%s 및 해당 자식 항목 삭제"

#: src/templates/storage-list.html:20
msgid "Store in %s"
msgstr "%s에 저장"

#: src/templates/storage-list.html:36
msgid "Inventory location"
msgstr "재고 위치"

#: src/templates/storage-view-edit.html:4
msgid "Containers"
msgstr "컨테이너"

#: src/templates/storage-view-edit.html:13
msgid "in"
msgstr "~에"

#: src/templates/storage-view-edit.html:21
msgid "No containers stored"
msgstr "저장된 컨테이너가 없습니다"

#: src/templates/storage-view-edit.html:25
msgid "Modify storage"
msgstr "저장소 수정"

#: src/templates/sysconfig.html:70
msgid "Get users report"
msgstr "사용자 보고서 받기"

#: src/templates/sysconfig.html:73
msgid "Stored containers"
msgstr "보관된 용기"

#: src/templates/sysconfig.html:75
msgid "Stored containers: %d bound to experiments and %d bound to resources"
msgstr "저장된 컨테이너: 실험에 바인딩된 %d개, 리소스에 바인딩된 %d개"

#: src/templates/sysconfig.html:76 src/templates/sysconfig.html:1094
msgid "Get inventory report"
msgstr "재고 보고서 받기"

#: src/templates/sysconfig.html:866
msgid "Domain name or IP address. You can specify multiple entries for redundancy, separated by commas."
msgstr "도메인 이름 또는 IP 주소입니다. 중복을 방지하기 위해 여러 항목을 쉼표로 구분하여 지정할 수 있습니다."

#: src/templates/sysconfig.html:1097
msgid "No places have been defined yet. Head to the %sInventory page%s to add places."
msgstr "아직 장소가 정의되지 않았습니다. %s인벤토리 페이지%s로 이동하여 장소를 추가하세요."
